<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="https://www.cykel-ruter.dk/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/><link href="https://www.cykel-ruter.dk/" rel="alternate" type="text/html"/><updated>2025-03-20T20:01:40+00:00</updated><id>https://www.cykel-ruter.dk/feed.xml</id><title type="html">Cykel-ruter.dk</title><subtitle>Danmark er et helt fantastisk sted at tage på cykelferie. Vi har beskrevet cykelruter i Østjylland, Sydjylland og Vestjylland.</subtitle><author><name>Cykel-ruter.dk</name></author><entry><title type="html">Sikkerhedstips til nye og erfarne cyklister</title><link href="https://www.cykel-ruter.dk/sikkerhedstips-cyklister/" rel="alternate" type="text/html" title="Sikkerhedstips til nye og erfarne cyklister"/><published>2025-03-20T00:00:00+00:00</published><updated>2025-03-20T12:21:26+00:00</updated><id>https://www.cykel-ruter.dk/sikkerhedstips</id><content type="html" xml:base="https://www.cykel-ruter.dk/sikkerhedstips-cyklister/"><![CDATA[<p>Danmark er en cykelnation. Det kommer vi ikke udenom. Stort set alle borgere ejer en cykel, og flere bruger den flittigt som transportmiddel til skole, arbejde eller i fritiden. Cykelkulturen har en lang og stolt tradition i Danmark, og vi hører uden tvivl også til nogle af de folkefærd i verden, der mestrer kunsten at cykle bedst.</p>

<p>Men, hovmod står som sagt for fald, og vi kan til tider have en tendens til at blive lidt for overmodige på jernhestene i Danmark. Nogle danskere cykler ikke helt efter færdselsloven, mens andre ikke helt har hverken sikkerhedsudstyr eller en forsvarlig cykel på plads. Som dansk cyklist kan man gøre meget med få midler for at øge sin sikkerhed på de danske veje. Vi ser på de vigtigste aspekter her.</p>

<h2 id="tag-cykelhjelmen-på-og-lad-forfængeligheden-blive-hjemme">Tag cykelhjelmen på og lad forfængeligheden blive hjemme</h2>

<p>Mange danskere er blevet meget bedre til at køre med cykelhjelm. Men det halter stadig en del efter for en hel del danskere, der stadig lader cykelhjelmen blive hjemme, hvis de da overhovedet har investeret i en. Argumentet for at køre uden cykelhjelm er ofte, at folk føler, at det ser dumt ud. Men her bør man lade forfængeligheden blive hjemme og tage hjelmen med.</p>

<p>Dit hoved er det mest sårbare og udsatte sted på kroppen, når du cykler, og det er en dyrebar kropsdel at passe på. Mange tænker, at de er så gode til at cykle, at de ikke vil få brug for hjelmen, men man glemmer, at der er andre i trafikken end en selv.</p>

<p>Det er ikke nødvendigvis dig, der forårsager en ulykke, det kan lige så godt være en uopmærksom bilist eller en anden cyklist. Hvor godt du end mestrer kunsten at cykle, så har du ingen kontrol over din medtrafikanters evne til at færdes i trafikken.</p>

<h2 id="giv-din-cykel-et-regelmæssigt-eftersyn">Giv din cykel et regelmæssigt eftersyn</h2>

<p>Kan du selv lappe cykel og skifte dæk, så kan du helt sikkert også selv stå for et eftersyn af din cykel. Cykler skal, ligesom biler, have et regelmæssigt tjek. Din sikkerhed afhænger af om cyklen er i orden. Hermed ikke ment, om der er luft i dækkene eller om der lys i cykellygten. Et regelmæssigt cykeltjek består i at stramme din kæde og tjekke, om møtrikker ved hjulene er strammet godt til.</p>

<p>Tjek også dine bremsekabler og din bremsebøjle, hvis du kører med fodbremse. Hvis du ikke føler, at du selv kan tjekke ordentligt, så kan du for forholdsvis billige penge lade din lokale cykelhandler give din cykel et grundigt tjek.</p>

<h2 id="pas-på-din-online-sikkerhed-når-du-cykler">Pas på din online sikkerhed, når du cykler</h2>

<p>Hvad har online sikkerhed med cykling at gøre? Flere ting faktisk. En del danskere bruger cyklen som træningsmiddel, og det er i den forbindelse blevet populært at tracke sine ture via fitness-apps som for eksempel Strava eller <a href="/garmin-connect-ruteplanlaegning-alltrails/">Garmin</a>. Det er imidlertid ikke altid helt uden omkostninger at logge på et offentligt wi-fi-netværk på cykelturen, hvis man lige vil stoppe for at uploade sin cykeltur.</p>

<p>Det kunne også være, hvis man bare gør holdt ved en café for at nyde en kaffe, mens man går på cafeens netværk. Et offentligt wi-fi-netværk uden adgangskode kan være en hacker-fælde. Du kan i den forbindelse <a href="https://nordvpn.com/da/download/">downloade en VPN gratis</a>, hvis du ønsker mere sikkerhed på din enhed, mens du er på farten. VPN’en krypterer indholdet på din enhed, så ingen kan snage i dine oplysninger.</p>

<h2 id="husk-de-elementære-færdselsregler">Husk de elementære færdselsregler</h2>

<p>Det kan lyde som en gammel mands formaning, men det er nu engang en rigtig god idé at følge <a href="https://sikkertrafik.dk/rad-og-viden/cykel/faerdselsregler/sadan-cykler-du-lovligt-og-sikkert/">færdselsloven</a>, når man cykler i byen eller på landet. Cyklister og andre bløde trafikanter kan have en tendens til at tro, at det er ok at se lidt løsere på færdselsloven end bilister. Derfor cykler visse cyklister ofte overfor rødt, kører på fortovet, drejer uden at markere med hånden, eller placerer sig ulovligt foran biler midt ude på fodgængerfeltet ved rødt. Alle disse forseelser kan koste op til 1000 kroner i bøde, men de kan i værste fald også koste skader på dig selv eller andre trafikanter og fodgængere.</p>]]></content><author><name>Lars Olesen</name></author><category term='["Planlægning"]'/><category term="bil"/><category term="cykel"/><summary type="html">Danmark er en cykelnation. Det kommer vi ikke udenom. Stort set alle borgere ejer en cykel, og flere bruger den flittigt som transportmiddel til skole, arbejde eller i fritiden. Cykelkulturen har en lang og stolt tradition i Danmark, og vi hører uden tvivl også til nogle af de folkefærd i verden, der mestrer kunsten at cykle bedst.</summary></entry><entry><title type="html">Tredje nummerplade til cykelholder på bil (Regler og pris)</title><link href="https://www.cykel-ruter.dk/tredje-nummerplade-cykelholder/" rel="alternate" type="text/html" title="Tredje nummerplade til cykelholder på bil (Regler og pris)"/><published>2022-07-25T00:00:00+00:00</published><updated>2022-07-24T12:21:26+00:00</updated><id>https://www.cykel-ruter.dk/tredje-nummerplade</id><content type="html" xml:base="https://www.cykel-ruter.dk/tredje-nummerplade-cykelholder/"><![CDATA[<p>Skal du bruge en 3. nummerplade til din bil? Hvilke regler er der for den ekstra nummerplade, hvordan bestiller du den, og hvad er prisen egentlig?</p>

<p>Det er lovpligtigt, at have en 3. nummerplade på, hvis du bruger en cykelholder på din bil, som dækker nummerpladen. Hvis cyklerne bagpå dækker for dine lygter, så kan du også have brug for en lygtebom.</p>

<p>Den ekstra nummerplade på cykelholderen skal sikre, at bilens nummerplade stadig er synlig og læsbar, når cyklerne er fastgjort til cykelstativet på bilen.</p>

<p>Det kan koste en bøde på op til 1.000 kroner at undlade at have den tredje nummerplade. Så det er vigtigt at sikre sig, at du har en ekstra nummerplade på dit cykelstativ, inden du kører ud på vejen.</p>

<p>Længere nede kan du se, hvordan du bestiller nummerpladen, og hvad prisen for den ekstra nummerplade er.</p>

<h2 id="hvordan-bestiller-man-den-3-nummerplade">Hvordan bestiller man den 3. nummerplade?</h2>

<p>For at bestille den 3. nummerplads, så skal du logge ind på Motorregistret. Her skal du have dit <strong>NemID eller MitID</strong> klar, og du skal bruge din <strong>bils nummerplade og stelnummer</strong>.</p>

<p>Du finder <a href="https://motorst.dk/borger/nummerplader/3-nummerplade">Motorregistreret her</a>. Herfra skal du lige igennem menuerne, inden det giver sig selv.</p>

<p>Den korteste måde at forklare, hvordan du bestiller nummerpladen er følgende: Log på TastSelv med NemID. Vælg Motorregistret. Klik på Plader, Bestil specialplader og Bestil <strong>3. nummerplade</strong>.</p>

<p>Hvis du hellere vil have et par screenshots af processen, så ser det sådan her ud.</p>

<figure class=""><img src="/assets/images/posts/3-nummerplade-bestil.png" alt="" /><figcaption>
      Her starter du med at gøre klar til at bestille den ekstra nummerplade.

    </figcaption></figure>

<p>Når du er logget ind, så skal du lige igennem menuen for at finde det rigtige sted at bestille nummerpladen.</p>

<figure class=""><img src="/assets/images/posts/3-nummerplade-bestil-1.png" alt="bestilling af nummerplade til cykelholder" /><figcaption>
      Du finder muligheden for at bestille her.

    </figcaption></figure>

<p>Nu er du klar til at lave selve bestillingen.</p>

<figure class=""><img src="/assets/images/posts/3-nummerplade-bestil-2.png" alt="" /><figcaption>
      Nu skal du have fat i stelnummeret og din nuværende nummerplade for at søge din bil frem i systemet.

    </figcaption></figure>

<p>Herefter skal du bare betale gebyret, og så kan du vælge enten selv at afhente nummerpladen eller få den tilsendt med posten. Det tager typisk 8-10 dage, inden du har nummerpladen.</p>

<h2 id="hvilke-regler-er-der-for-nummerpladernes-synlighed">Hvilke regler er der for nummerpladernes synlighed?</h2>

<p>I Danmark har det i mere end <a href="https://www.if.dk/privat/forsikringer/bilforsikring/nummerplader">100 år</a> været lovpligtigt at have nummerplade på sin bil. Du skal have nummerplade både foran og bagved på din bil.</p>

<p>Derfor kan du <strong>ikke</strong> bare tage den bagerste nummerplade og sætte hen på cykelholderen.</p>

<p>Du skal altid sørge for, at dine nummerplader er synlige og læselige. De må hverken være slidte, bøjede eller tildækkede, fx med sne eller snavs. Det er dit ansvar som bilejer at sørge for, at dette overholdes.</p>

<p>Når du transporterer cykler bagpå din bil på en cykelholder, så skal du altså være opmærksom på dette krav.</p>

<h2 id="hvordan-sætter-jeg-nummerplader-på-mit-cykelstativ">Hvordan sætter jeg nummerplader på mit cykelstativ?</h2>

<p>Der er flere forskellige løsninger til at transportere cykler bagpå bilen. Den ene løsning har nummerpladen integreret, mens den anden løsning typisk kræver en lygtebom, hvor man kan sætte nummerpladen fast.</p>

<p><a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=10706&amp;htmlurl=https://www.cykelpartner.dk/" rel="sponsored nofollow noopener">Cykelpartner.dk</a> har lavet denne glimrende Youtube-video om, hvordan du vælger den rette cykelholder til dit behov.</p>

<div class="responsive-video-container">

  <div class="youtube-container">
    <div class="youtube-player" data-id="W0YSWb0Tnuk">
      <a href="https://www.youtube.com/watch?v=W0YSWb0Tnuk" rel="nofollow noopener">
        <img class="youtube-thumb" src="https://i.ytimg.com/vi/W0YSWb0Tnuk/hqdefault.jpg" loading="lazy" alt="video til Tredje nummerplade til cykelholder på bil (Regler og pris)" />
        <span class="play-button"></span>
      </a>
    </div>
  </div>

</div>

<h3 id="cykelholder-fra-fx-thule-eller-buzzrack">Cykelholder fra fx Thule eller BuzzRack</h3>

<p>Denne type cykelholdere har både et plads at sætte nummerpladen og lygterne er integreret i cykelholderen. Det er ret smart, og her kan cyklerne også så lidt mere stabilt, så du ikke risikerer ridser under kørslen.</p>

<div class="feature__wrapper">

  
    <div class="feature__item--left">
      <div class="archive__item">
        
          <div class="archive__item-teaser">
            <img src="https://sw14769.smartweb-static.com/upload_dir/shop/53-926001_A.jpg" alt="Thule Velocompact 3" loading="lazy" />
            
          </div>
        

        <div class="archive__item-body">
          
            <h2 class="archive__item-title">Thule Velocompact 3</h2>
          

          
            <div class="archive__item-excerpt">
              <p>Genial cykelholder Velocompact 3 fra Thule er til transport af 3 cykler. (Kan udvides til 4 cykler). Holderen er til montering på anhængertræk og passer til alle cykler.</p>

            </div>
          

          
            <p><a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=68828&amp;htmlurl=https://www.danskautoudstyr.dk/shop/18-transportudstyr/832-thule-velocompact---cykelholder-til-3-cykler---13-polet/" class="btn btn--success" rel="sponsored nofollow noopener">Læs mere</a></p>
          
        </div>
      </div>
    </div>
  
    <div class="feature__item--left">
      <div class="archive__item">
        
          <div class="archive__item-teaser">
            <img src="https://resources.chainbox.io/0/cykelpartner/public/pim/cf0203b4-3a77-4b05-b7fd-651710661c77/54EAZZY4_A_default.jpg" alt="Buzzrack Eazzy-4 - Cykelholder til 4 cykler" loading="lazy" />
            
          </div>
        

        <div class="archive__item-body">
          
            <h2 class="archive__item-title">Buzzrack Eazzy-4 - Cykelholder til 4 cykler</h2>
          

          
            <div class="archive__item-excerpt">
              <p>Denne Eassy-4 cykelholder fra Buzzrack er super praktisk, da den er sammenklappelig og har vippefunktion. Førstnævnte gør, at den fylder minimalt og derfor sagtens kan opbevares i bilens bagagerum når den ikke er i brug.</p>

            </div>
          

          
            <p><a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=10706&amp;htmlurl=https://www.cykelpartner.dk/autotilbehoer--cykelholder--cykelstativ/buzzrack-eazzy-4---cykelholder-til-4-cykler---13-pol---sammenklappelig" class="btn btn--success" rel="sponsored nofollow noopener">Læs mere</a></p>
          
        </div>
      </div>
    </div>
  

</div>

<h3 id="cykelstativ-i-saksemodel">Cykelstativ i saksemodel</h3>

<p>Når du bruger denne type cykelstativ til din bil, så dækker cyklerne ofte for både nummerpladen og bilens lygter. Derfor skal du også have fat i en lygtebom, hvor du kan montere ekstranummerpladen og hvor de ande billister kan se dine lygter.</p>

<div class="feature__wrapper">

  
    <div class="feature__item--left">
      <div class="archive__item">
        
          <div class="archive__item-teaser">
            <img src="https://resources.chainbox.io/0/cykelpartner/public/pim/cf0203b4-3a77-4b05-b7fd-651710661c77/54EAZZY4_A_default.jpg" alt="Avant - Cykelholder Saksemodel - 3 cykler" loading="lazy" />
            
          </div>
        

        <div class="archive__item-body">
          
            <h2 class="archive__item-title">Avant - Cykelholder Saksemodel - 3 cykler</h2>
          

          
            <div class="archive__item-excerpt">
              <p>Denne cykelholder fra Avant er en klassisk saksecykelholder, som kan bære op til 3 cykler ad gangen. Cykelholderen kan monteres på alle anhængertræk med 50 mm. kugle.</p>

            </div>
          

          
            <p><a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=10706&amp;htmlurl=https://www.cykelpartner.dk/autotilbehoer--cykelholder--cykelstativ/buzzrack-eazzy-4---cykelholder-til-4-cykler---13-pol---sammenklappelig" class="btn btn--success" rel="sponsored nofollow noopener">Læs mere</a></p>
          
        </div>
      </div>
    </div>
  

</div>

<h2 id="hvordan-laver-jeg-en-hjemmelavet-nummerplade">Hvordan laver jeg en hjemmelavet nummerplade?</h2>

<p>Du må ikke lave en hjemmelavet nummerplade. Du kan i særlige tilfælde lave en ekstra nummerplade til din cykelholder, som du kan bruge indtil den bestilte nummerplade bliver produceret og tilsendt.</p>

<p>På den måde kan du komme i gang med at bruge cykelholderen med det samme. Du skal imidlertid ringe til politiet og lave en aftale med dem, før du begynder at køre rundt med hjemmelavede nummerplader.</p>

<h2 id="konklusion">Konklusion</h2>

<p>Nummerplader på bilen er en lovpligtigt, og du skal altid sørge for, at de er synlige og læselige. Når du transporterer cykler bagpå din bil på en cykelholder, så skal du være særligt opmærksom på dette.</p>

<p>Du kan bestille den 3. nummerplade til dit cykelstativ online på Skats hjemmeside. Husk at være opmærksom på leveringstiden på 8-10 dage.</p>

<h2 id="ofte-stillede-spørgsmål-om-ekstra-nummerplade-til-cykelholder">Ofte stillede spørgsmål om ekstra nummerplade til cykelholder</h2>

<h3>Hvad koster den tredje nummerplade (pris)?</h3>
<p>Den tredje nummerplade koster i 2022 110 kroner + evt. fragt, hvis du får den tilsendt med posten.</p>

<h3>Hvad koster det at køre uden nummerplade på cykelholder?</h3>
<p>Det koster 1.000 kroner, hvis ikke din nummerplade er synlig på bilen. Hvis du har et cykelholder eller cykelstativ på anhængertrækket, så kan man typisk ikke se bilens nummerplade, så der vil politiet ofte finde bødeblokken frem.</p>

<h3>Kan man selv lave den tredje nummerplade?</h3>
<p>Nej. Du må ikke selv lave din hjemmelavede nummerplade. Du skal bestille den hos Motorregisteret, som vi har skitseret ovenfor.</p>

<h3>Hvad koster det at køre uden lygtebom?</h3>
<p>Det koster kun noget at køre uden lygtebom, hvis ikke man kan se nummerpladen på din bil. Hvis cyklerne på dit cykelstativ ikke giver frit udsyn, så skal du have en lygtebom med en gyldig nummerplade på.</p>

<h3>Hvordan får jeg udleveret nummerpladen?</h3>
<p>Du vælger under bestillingen, hvordan du gerne vil have udleveret nummerpladen. Du kan enten selv afhente den på dit lokale motorkontor eller få den tilsendt med posten.</p>

<h3>Hvor lang leveringstid på trejde nummerplade?</h3>
<p>Det er en god ide at bestille i god tid, da leveringstiden på den trejde nummerplade er cirka 10 dage.</p>

<h3>Er lygtebom lovpligtig?</h3>
<p>I Danmark er det lovpligtigt at køre med en lygtebom, hvis du har et cykelstativ bag på bilen, som dækker for nummerpladen eller bilens lygter. Kravene til lygtebom er, at bommen og reflekser maksimalt må være 40 cm. fra bilens yderste kant. Derudover skal lygtebommen være 35-90 cm over vejbanen. Hvis dette ikke overholdes, risikerer du en bøde på 1.000 kroner.</p>

<h3>Hvad koster en lygtebom?</h3>
<p>En lygtebom koster 200-500 kroner. Prisen kommer an på mærket og kvaliteten. Hvis du skal bruge lygtebommen meget og gerne vil have den i lang tid, så kan det betale sig at købe den i rimelig god kvalitet. <a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=10706&amp;htmlurl=https://www.cykelpartner.dk/autotilbehoer--cykelholder--cykelstativ/buzzrack---lygtebom-med-remme---sort" rel="sponsored nofollow noopener">Denne lygtebom</a> koster fx kun 299 kroner og er lavet af det anerkendte mærke BuzzRack.</p>]]></content><author><name>Lars Olesen</name></author><category term='["Planlægning"]'/><category term="bil"/><category term="cykel"/><summary type="html">Skal du bruge en 3. nummerplade til din bil? Hvilke regler er der for den ekstra nummerplade, hvordan bestiller du den, og hvad er prisen egentlig?</summary></entry><entry><title type="html">Højskoleruten: Alt du skal vide</title><link href="https://www.cykel-ruter.dk/hoejskoleruten/" rel="alternate" type="text/html" title="Højskoleruten: Alt du skal vide"/><published>2022-07-11T00:00:00+00:00</published><updated>2022-06-27T12:21:26+00:00</updated><id>https://www.cykel-ruter.dk/hoejskoleruten</id><content type="html" xml:base="https://www.cykel-ruter.dk/hoejskoleruten/"><![CDATA[<p>Højskoleruten forbinder flere danske folkehøjskoler. Ruten er en vandre- og cykelrute, som skal inspirere til at komme ud og bevæge sig, og hvor man samtidig får lidt åndelig føde.</p>

<p>Ideen til Højskoleruterne opstod under Corona-pandemien, som oplevelsesruter der både skulle byde på fortællinger om de steder, man passerer undervejs, men man bliver også inviteret til refleksion og inspireret af en højskolesang.</p>

<p>Desværre er det ikke så let at finde et samlet overblik over Højskoleruten nogen steder. Det prøver jeg at give her.</p>

<h2 id="hvad-er-højskoleruten">Hvad er Højskoleruten?</h2>

<p>Højskoleruten er en oplevelsesrute, som du kan gennemføre gående, løbende eller på cykel. Ruterne forbinder flere danske højskoler. Undervejs på ruterne er der flere interaktive poster. I praksis skal du scanne en QR-kode for at få mere information om de enkelte stder på ruten. Typisk er posterne fordelt med maksimalt 10.000 skridt mellem de enkelte poster.</p>

<blockquote>
  <p>Udover at nyde den skønne rute mellem højskolerne, byder vores poster blandt andet på skæve videofortællinger om stederne, små refleksionsopgaver, som man kan diskutere med dem, man går med, og musik fra Højskolesangbogen</p>
</blockquote>

<p>— <cite><a href="https://www.hojskolerne.dk/nyheder/2021/feb/hoejskoler-skaber-ny-naturskoen-vandrerute">Søren Sinnbeck</a>, lærer på Idrætshøjskolen Aarhus</cite></p>

<h2 id="odder-højskole-til-idrætshøjskolen-i-århus">Odder Højskole til Idrætshøjskolen i Århus</h2>

<p>Den første Højskolerute var mellem <a href="https://www.odderhojskole.dk/">Odder Højskole</a>, Rude Strand Højskole og <a href="https://www.ihaarhus.dk/">Idrætshøjskolen i Århus</a>.</p>

<p>Idrætshøjskolen i Århus har også lavet et lokalt loop, der starter og sluter på højskolen.</p>

<p>Du kan læse mere om denne etape <a href="https://www.ihaarhus.dk/om-ihaa/hoejskoleruten/">her</a>. Du kan downloade information om hele etapen og det lokale loop herunder.</p>

<p><a href="https://www.ihaarhus.dk/wp-content/uploads/2021/09/Hoejskoleruten-til-hjemmeside.pdf" class="btn btn--large btn--info">Hele etapen</a> <a href="https://www.ihaarhus.dk/wp-content/uploads/2021/09/Hoejskoleloopet-til-hjemmeside.pdf" class="btn btn--large btn--info">Loop i Århus</a></p>

<h2 id="struer-højskole-til-livsstilshøjskolen-i-gudum">Struer Højskole til Livsstilshøjskolen i Gudum</h2>

<p>Ruten er 20 km mellem <a href="https://livsstilshojskolen.dk/article/hoejskoleruten/">Livsstilshøjskolen i Gudum</a> og <a href="https://struerhojskole.dk/">Struer Højskole</a> er den første højskolerute i Vestjylland.</p>

<p>På ruten er der seks interaktive stop inklusiv de to startsteder på højskolerne.</p>

<p>Undervejs på ruten møder du standere med Højskolerutens logo og en QR-kode. Scanner du denne, vil du få oplæst små historier fra lokalegnen, høre mere om den unikke, vestjyske istidsnatur og få mere viden om de to højskoler.</p>

<p>Ret unikt har højskolerne lavet et samarbejde med den lokale nationalpark, og du kan finde det digitale kort og flere informationer om ruten i <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=dk.combine.culturerunGeoparkVestjylland&amp;hl=da&amp;gl=US">Geoparkens app</a>.</p>

<h2 id="jaruplund-højskole-til-rønshoved-højskole">Jaruplund Højskole til Rønshoved Højskole</h2>

<p>Den etape på den nationale højskolerute går fra Jaruplund Højskole til Rønshoved Højskole. Undervejs fortæller de ansatte historier fra stederne, der passeres, og der  synges fra højskolesangbogen.</p>

<p>Ruten er en grænseoverskridende rute, som går forbi Jaruplunds danske institutioner, videre igennem Flensborgs charmerende gader, over grænsens mindste grænseovergang ved Skomagerhus og via gendarmstien til Rønshoved Højskole.</p>

<blockquote>
  <p>Ved at indbyde lokale fra Sønderjylland og Sydslesvig ønskede vi at skabe åbenhed mellem det arbejde, vi udfører på højskolerne, og i lokalsamfundet omkring os. Vi ønsker ikke at være øer, og med vores nye rute håber vi, at mange flere kan få gavn af vores fortællerglæde og fællesskab.</p>
</blockquote>

<p>— <cite>højskolelærer <a href="https://www.hojskolerne.dk/nyheder/2021/aug/en-graenseoverskridende-hoejskolerute-fra-jaruplund-hoejskole-til-roenshoved-hoejskole">Drude Terkildsen Bill</a></cite></p>

<p>Her kan du se et eksempel på en af de korte videoer, man kan opleve undervejs på Højskoleruten fra Jaruplund Højskole.</p>

<div class="responsive-video-container">

  <div class="youtube-container">
    <div class="youtube-player" data-id="v0IKnz5u758">
      <a href="https://www.youtube.com/watch?v=v0IKnz5u758" rel="nofollow noopener">
        <img class="youtube-thumb" src="https://i.ytimg.com/vi/v0IKnz5u758/hqdefault.jpg" loading="lazy" alt="video til Højskoleruten: Alt du skal vide" />
        <span class="play-button"></span>
      </a>
    </div>
  </div>

</div>

<p>Du kan finde mere information om denne del af ruten i denne <a href="https://issuu.com/jaruplundhojskole/docs/h_jskoleruten">folder</a>.</p>

<h2 id="konklusion">Konklusion</h2>

<p>Højskoleruten er en fantastisk måde at se landet på og opleve forskellige typer af højskoler undervejs. Ruten omfatter stop på flere forskellige typer højskole.</p>

<p>Hvis du ved mere om de enkelte etaper af ruten og ved hvor man kan finde GPS-track til ruterne, så skriv endelig.</p>]]></content><author><name>Lars Olesen</name></author><category term='["Cykelruter"]'/><category term="cykelruter"/><summary type="html">Højskoleruten forbinder flere danske folkehøjskoler. Ruten er en vandre- og cykelrute, som skal inspirere til at komme ud og bevæge sig, og hvor man samtidig får lidt åndelig føde.</summary></entry><entry><title type="html">Guide til stelnummer på cykel (se alder og mærke)</title><link href="https://www.cykel-ruter.dk/stelnummer/" rel="alternate" type="text/html" title="Guide til stelnummer på cykel (se alder og mærke)"/><published>2022-06-30T00:00:00+00:00</published><updated>2022-06-27T12:21:26+00:00</updated><id>https://www.cykel-ruter.dk/stelnummer</id><content type="html" xml:base="https://www.cykel-ruter.dk/stelnummer/"><![CDATA[<p>Alle cykler har et stelnummer. Stelnummeret på din cykel kan hjælpe dig med at genfinde din cykel, hvis den bliver stjålet, men du kan også ud fra stelnummeret se cyklens alder og mærke.</p>

<p>I dette blogindlæg vil vi diskutere, hvad et cykelregistreringsnummer er, hvad det gør, og hvordan du kan finde ud af din cykels alder og mærke.</p>

<h2 id="hvad-er-et-stelnummer">Hvad er et stelnummer?</h2>

<p>Når du køber en ny cykel i en cykelbutik i Danmark, følger der altid et dansk stelnummer med cyklen. Koden er en kombination af bogstaver og tal.  Tidligere var stelnummeret typisk indhugget i cykelstellet. På de nyere cykelrammer er det ofte påsat med et label, da de nye materialer i cykelrammerne ikke kan tåle indgraveringen.</p>

<p>Det danske stelnummersystem for cykler er et særligt system i Danmark for mærkning af cykler indført i 1942. Der blev det ifølge <a href="https://da.wikipedia.org/wiki/Det_danske_stelnummersystem_for_cykler">Wikipedia</a> et krav, at alle cykelstel i landet skal mærkes med en unik kode.</p>

<h2 id="hvad-bruges-et-stelnummer-til">Hvad bruges et stelnummer til?</h2>

<p>Hovedformålet med stelnummeret er at <strong>identificere ejeren af en cykel</strong> i tilfælde af, at den bliver stjålet. Politiet kan spore ejeren ved hjælp af stelnummeret og returnere cyklen</p>

<p>Stelnummeret kan også bruges til at finde frem til <strong>cyklens alder og mærke</strong>. De første to bogstaver i koden angiver måned og år produktionssted, mens resten af numrene identificerer producenten.</p>

<p>Endelig kan du bruge stelnummeret til at <strong>finde reservedele</strong> til din cykel.</p>

<h2 id="hvor-sidder-stelnummeret-på-en-cykel">Hvor sidder stelnummeret på en cykel?</h2>

<p><strong>Stelnummeret på en cykel</strong> er typisk placeret under kranken (der hvor pedalarmene er monteret), eller på siden af sadelrøret.</p>

<p>Det kan enten være graveret ind i stellet, eller være skrevet på et label. Et stelnummer er nødvendigt, hvis du skal have forsikret din cykel.</p>

<p>Hvordan finder jeg mit stelnummer kan du se i denne glimrende Youtube-video.</p>

<div class="responsive-video-container">

  <div class="youtube-container">
    <div class="youtube-player" data-id="8Mi4R0oKBV8">
      <a href="https://www.youtube.com/watch?v=8Mi4R0oKBV8" rel="nofollow noopener">
        <img class="youtube-thumb" src="https://i.ytimg.com/vi/8Mi4R0oKBV8/hqdefault.jpg" loading="lazy" alt="video til Guide til stelnummer på cykel (se alder og mærke)" />
        <span class="play-button"></span>
      </a>
    </div>
  </div>

</div>

<h2 id="hvordan-læser-jeg-stelnummeret">Hvordan læser jeg stelnummeret?</h2>

<p>Stelnummeret på en cykel er bygget op omkring tre elementer, som kan aflæses i den unikke kode.</p>

<p>Du kan finde</p>

<ul>
  <li>Cykelproducentens navn</li>
  <li>Et unikt serienummer for cyklen</li>
  <li>Årstal for produktionen af cyklen</li>
</ul>

<p>Lad os tage et praktisk eksempel. Her er det godt at få hjælp fra <a href="https://da.wikipedia.org/wiki/Det_danske_stelnummersystem_for_cykler">Wikipedia</a>.</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>Element</th>
      <th>1</th>
      <th>2</th>
      <th>3</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Beskrivelse</td>
      <td>Fabrikantens kode</td>
      <td>Unikt serienummer</td>
      <td>Årstalsmærke</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Længde</td>
      <td>1-4 bogstaver</td>
      <td>1-∞ cifre</td>
      <td>1 bogstav</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p>Ved hjælp af cyklens stelnummer kan du altid se, hvem der har bygget cyklen, og hvilket årstal den er fra.</p>

<p>Du kan finde fabrikanternes unikke koder på Wikipedia. Årstalsmærkerne kan du se herunder.</p>

<h2 id="hvordan-ved-jeg-hvilken-årgang-din-cykel-er">Hvordan ved jeg hvilken årgang din cykel er?</h2>

<p>Ved at se på det sidste bogstaver i koden kan du se, hvilket år cyklen blev fremstillet. Det danske stelnummersystem for cykler bruger en særlig kode til dette.</p>

<p>I denne tabel kan du altså slå alderen op på din cykel - eller en cykel du har tænkt dig at købe.</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th style="text-align: left">A</th>
      <th style="text-align: left">B</th>
      <th style="text-align: left">C</th>
      <th style="text-align: left">D</th>
      <th style="text-align: left">E</th>
      <th style="text-align: left">F</th>
      <th style="text-align: left">G</th>
      <th style="text-align: left">H</th>
      <th style="text-align: left">J</th>
      <th style="text-align: left">K</th>
      <th style="text-align: left">L</th>
      <th style="text-align: left">M</th>
      <th style="text-align: left">N</th>
      <th style="text-align: left">P</th>
      <th style="text-align: left">Q</th>
      <th style="text-align: left">R</th>
      <th style="text-align: left">S</th>
      <th style="text-align: left">T</th>
      <th style="text-align: left">U</th>
      <th style="text-align: left">V</th>
      <th style="text-align: left">X</th>
      <th style="text-align: left">Z</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td style="text-align: left">1942</td>
      <td style="text-align: left">1943</td>
      <td style="text-align: left">1944</td>
      <td style="text-align: left">1945</td>
      <td style="text-align: left">1946</td>
      <td style="text-align: left">1947</td>
      <td style="text-align: left">1948</td>
      <td style="text-align: left">1949</td>
      <td style="text-align: left">1950</td>
      <td style="text-align: left">1951</td>
      <td style="text-align: left">1952</td>
      <td style="text-align: left">1953</td>
      <td style="text-align: left">1954</td>
      <td style="text-align: left">1955</td>
      <td style="text-align: left">1956</td>
      <td style="text-align: left">1957</td>
      <td style="text-align: left">1958</td>
      <td style="text-align: left">1959</td>
      <td style="text-align: left">1960</td>
      <td style="text-align: left">1961</td>
      <td style="text-align: left">1962</td>
      <td style="text-align: left">1963</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: left">1964</td>
      <td style="text-align: left">1965</td>
      <td style="text-align: left">1966</td>
      <td style="text-align: left">1967</td>
      <td style="text-align: left">1968</td>
      <td style="text-align: left">1969</td>
      <td style="text-align: left">1970</td>
      <td style="text-align: left">1971</td>
      <td style="text-align: left">1972</td>
      <td style="text-align: left">1973</td>
      <td style="text-align: left">1974</td>
      <td style="text-align: left">1975</td>
      <td style="text-align: left">1976</td>
      <td style="text-align: left">1977</td>
      <td style="text-align: left"> </td>
      <td style="text-align: left">1978</td>
      <td style="text-align: left">1979</td>
      <td style="text-align: left">1980</td>
      <td style="text-align: left">1981</td>
      <td style="text-align: left">1982</td>
      <td style="text-align: left">1983</td>
      <td style="text-align: left">1984</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: left">1985</td>
      <td style="text-align: left">1986</td>
      <td style="text-align: left">1987</td>
      <td style="text-align: left">1988</td>
      <td style="text-align: left">1989</td>
      <td style="text-align: left">1990</td>
      <td style="text-align: left">1991</td>
      <td style="text-align: left">1992</td>
      <td style="text-align: left">1993</td>
      <td style="text-align: left">1994</td>
      <td style="text-align: left">1995</td>
      <td style="text-align: left">1996</td>
      <td style="text-align: left">1997</td>
      <td style="text-align: left">1998</td>
      <td style="text-align: left"> </td>
      <td style="text-align: left">1999</td>
      <td style="text-align: left">2000</td>
      <td style="text-align: left">2001</td>
      <td style="text-align: left">2002</td>
      <td style="text-align: left">2003</td>
      <td style="text-align: left">2004</td>
      <td style="text-align: left">2005</td>
    </tr>
    <tr>
      <td style="text-align: left">2006</td>
      <td style="text-align: left">2007</td>
      <td style="text-align: left">2008</td>
      <td style="text-align: left">2009</td>
      <td style="text-align: left">2010</td>
      <td style="text-align: left">2011</td>
      <td style="text-align: left">2012</td>
      <td style="text-align: left">2013</td>
      <td style="text-align: left">2014</td>
      <td style="text-align: left">2015</td>
      <td style="text-align: left">2016</td>
      <td style="text-align: left">2017</td>
      <td style="text-align: left">2018</td>
      <td style="text-align: left">2019</td>
      <td style="text-align: left"> </td>
      <td style="text-align: left">2020</td>
      <td style="text-align: left">2021</td>
      <td style="text-align: left">2022</td>
      <td style="text-align: left">2023</td>
      <td style="text-align: left">2024</td>
      <td style="text-align: left">2025</td>
      <td style="text-align: left">2026</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<h2 id="hvordan-kan-jeg-tjekke-om-en-cykel-er-stjålet">Hvordan kan jeg tjekke om en cykel er stjålet?</h2>

<p>For at kontrollere, om en cykel er stjålet, kan du bruge stelnummeret. Stelnummeret er unikt for hver enkelt cykel og bruges til at identificere ejeren af en cykel, hvis den bliver stjålet.</p>

<p>Politiet kan spore ejeren ved hjælp af stelnummeret og returnere cyklen.</p>

<h2 id="tjek-dit-stelnummer-i-politiets-database">Tjek dit stelnummer i Politiets database</h2>

<p>Du kan tjekke en cykels stelnummer i Politiets database.</p>

<figure class=""><img src="/assets/images/posts/politi-stelnummer.png" alt="" /><figcaption>
      På Politiets hjemmeside kan du indtaste et stelnummer og tjekke om cyklen er blevet stjålet. Tjek <a href="https://politi.dk/cykler-og-koeretoejer/tjek-om-en-cykel-eller-et-koeretoej-er-efterlyst/tjek-om-en-cykel-er-efterlyst">Politiets database</a>.

    </figcaption></figure>

<h2 id="hvordan-melder-jeg-en-cykel-stjålet">Hvordan melder jeg en cykel stjålet?</h2>

<p>Hvis din cykel bliver stjålet, skal du hurtigst muligt melde det til politiet.</p>

<p>Du kan melde en cykel stjålet på <a href="https://politi.dk/tyveri-og-haervaerk/anmeld-cykeltyveri">Politiets hjemmeside</a>, men du kan også anmelde det personligt på en <a href="https://politi.dk/kontakt-politiet/find-politistation">politistation</a> eller ved at ringe til 114.</p>

<figure class=""><img src="/assets/images/posts/politi-anmeld-cykeltyveri.png" alt="" /><figcaption>
      På Politiets hjemmeside kan du melde en cykel stjålet.

    </figcaption></figure>

<p>Hvis du vil anmelde en stjålet cykel, skal du oplyse dit navn, din adresse og det unikke stelnummer på din cykel. Derfor er det vigtigt at registrere dit stelnummer, så snart du anskaffer dig en ny cykel. Du kan også gemme registreringsnummeret på din telefon, så du altid har det til rådighed.</p>

<p>Kontakt dit forsikringsselskab så hurtigt som muligt efter tyveriet, og informer dem om, at din cykel er blevet stjålet.</p>

<h2 id="stelnummer-på-en-cykel-købt-i-udlandet">Stelnummer på en cykel købt i udlandet?</h2>

<p>Der vil ikke være noget dansk stelnummer på cyklen, hvis du har købt den i et andet land eller via en udenlandsk webshop.</p>

<p>Det kan være et krav fra dit forsikringsselskab, at de kun vil forsikre cyklen, hvis der er et stelnummer på cyklen.</p>

<p>Du kan få et <strong>politistelnummer</strong> ved at kontakte din lokale politistation. Et politistelnummer er en mærkat, du kan sætte på cyklen.</p>

<p>Hvis din forsikring kræver, at stelnummeret skal væer hugget ind i stellet, så kan din lokale cykelhandler sikkert hjælpe med det.</p>

<p>På de nye carboncykler kan man ikke indgravere stelnummeret. Hvis du gerne vil sikre dig, at politstelnummeret bliver godt siddende, så kan du klistre mærkaten på og forsegle det med lak efterfølgende.</p>

<h2 id="konklusion">Konklusion</h2>

<p>I denne artikel har du lært om betydningen af stelnummere på cykler, og hvordan du kan bruge dem til at kontrollere, om en cykel er stjålet eller ej. Du har også lært, hvordan du anmelder en stjålet cykel til politiet.</p>

<p>Husk at registrere dit stelnummer, så snart du køber en ny cykel. På den måde er du bedre sikret, hvis din cykel bliver stjålet.</p>]]></content><author><name>Lars Olesen</name></author><category term='["Cykeludstyr"]'/><category term="cykeludstyr"/><category term="udstyr"/><summary type="html">Alle cykler har et stelnummer. Stelnummeret på din cykel kan hjælpe dig med at genfinde din cykel, hvis den bliver stjålet, men du kan også ud fra stelnummeret se cyklens alder og mærke.</summary></entry><entry><title type="html">Bikepacking: Hvilket udstyr kan du pakke let på cyklen?</title><link href="https://www.cykel-ruter.dk/bikepacking-udstyr/" rel="alternate" type="text/html" title="Bikepacking: Hvilket udstyr kan du pakke let på cyklen?"/><published>2022-06-29T00:00:00+00:00</published><updated>2022-06-27T12:21:26+00:00</updated><id>https://www.cykel-ruter.dk/bikepacking-udstyr</id><content type="html" xml:base="https://www.cykel-ruter.dk/bikepacking-udstyr/"><![CDATA[<p>Vil du gerne pakke let til en cykeltur? Jeg skal på bikepacking tur, og derfor har jeg researchet på, hvad jeg skal have med og pakke let.</p>

<p>Hvis du gerne vil pakke let på cyklen, så kræver det, at du kræsen med, hvad du tager med. Men det hjælper også, hvis du har noget udstyr som er rimelig let.</p>

<p>Jeg kommer til at køre på min <em>gravel bike</em>. Der er ikke bagagebærer, og jeg vil helst ikke køre med rygsæk. Derfor skal jeg finde nogle tasker, som fungerer godt til cyklen.</p>

<p>Heldigvis er der på det seneste sket rigtig meget med muligheder for at tilføje oppakningsmuligheder til cyklen.</p>

<figure class=""><img src="https://images.unsplash.com/photo-1599417285783-1df7b874633b?ixlib=rb-1.2.1&amp;ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=600&amp;q=60" alt="" /></figure>

<p>Her kigger vi først på nogle af alle de muligheder, der er for at vælge tasker.</p>

<h2 id="cykeltasker-til-bikepacking">Cykeltasker til bikepacking</h2>

<p>Den vigtigste faktor, når du vælger cykeltasker, er tasketypen. Der findes tre hovedtyper af tasker: rammetasker, styrtasker og sadelpindstangstasker.</p>

<ul>
  <li><strong>Rammetasker</strong> passer ind i cyklens stel. De er gode til at transportere tunge genstande som værktøj og reservedele. De kaldes også for <em>frame bags</em>.</li>
  <li><strong>Styrtasker</strong> hænger på styret. Styrtasker kan være udformet lidt forskellige. Nogle af dem er gode til at bære ting, som du har brug for at få adgang til under kørslen, fx snacks og et <a href="/cykelkort/">kort over cykelruten</a>. Styrtaskerne målrettet bikepacking er typisk mere til opbevaring. De kaldes også <em>front end loader</em>.</li>
  <li><strong>Sadelpindstangstasker</strong> fastgøres til sadelpinden. De kaldes også <em>backloader</em> eller <em>seat bags</em>. De er gode til at bære lettere ting som tøj og en sovepose.</li>
  <li><strong>Overrørstasker</strong> sættes fast på cyklens overrør. De kaldes også for <em>top tube bags</em>. De kan være anvendelige til mindre ting, fx værktøj, snacks og telefon.</li>
</ul>

<p>Mange af disse cykeltasker er ret smarte. De kræver ikke, at din cykel ser ud på en bestemt måde eller at du har et bagagebærer.</p>

<p>Lad os kigge på nogle af alle disse tasketyper, som jeg er blevet interesseret i.</p>

<h3 id="backloader---saddeltaske">Backloader - saddeltaske</h3>

<p>Den første taske jeg kiggede efter var en backloader, som man kan installere ved sadlen. Jeg ville have noget, der var hurtigt at sætte på og tage af, da jeg ofte kører uden sadeltasker.</p>

<p>Jeg fandt heldigvis denne glimrende løsning fra Topeak på tilbud. Jeg kommer til bruge en <em>dry bag</em> inden i tasken for at være helt sikker på, at der ikke er noget, der bliver vådt.</p>

<div class="feature__wrapper">

  
    <div class="feature__item--left">
      <div class="archive__item">
        
          <div class="archive__item-teaser">
            <img src="https://resources.chainbox.io/cykelpartner/public/pim/18b3fbb8-72f7-466c-a900-d41c939deb67/TBPBL3B_A_default.jpg" alt="" loading="lazy" />
            
          </div>
        

        <div class="archive__item-body">
          
            <h2 class="archive__item-title">Topeak Backloader 15 L</h2>
          

          
            <div class="archive__item-excerpt">
              <p>Topeak har lavet en sadeltaske med en vandtæt membran indvendigt og elastiksnor på toppen til ekstra udstyr. Tasken har justerbare remme, så det er let at sætte den på cyklen og tilpasse den til indholdet. Tasken har en air-release knap, så du kan presse overskydende luft ud.</p>

            </div>
          

          
            <p><a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=10706&amp;htmlurl=https://www.cykelpartner.dk/topeak-backloader---sadeltake---15-liter" class="btn btn--warning" rel="sponsored nofollow noopener">Se prisen</a></p>
          
        </div>
      </div>
    </div>
  

</div>

<p>Der findes mange andre muligheder. Hvis du vil have næste niveau inden for sadeltasker, så er denne mulighed fra Orlieb på hele 16,5 liter absolut en mulighed. Tasken er både vand- og støvtæt.</p>

<div class="feature__wrapper">

  
    <div class="feature__item--left">
      <div class="archive__item">
        
          <div class="archive__item-teaser">
            <img src="https://resources.chainbox.io/2/cykelpartner/public/pim/9e3a9dbf-2859-4a79-acbe-0e7a6672028c/OF9902_A_default.jpg" alt="" loading="lazy" />
            
          </div>
        

        <div class="archive__item-body">
          
            <h2 class="archive__item-title">Ortlieb Seat-Pack sadeltaske 16,5 L</h2>
          

          
            <div class="archive__item-excerpt">
              <p>Ortlieb Seat-Pack sadeltaske. Robust og slidstærk sadeltaske fra tyske Ortlieb, der kan tilfredsstille selv de mest hårdføre touring-cyklister, ligesom Gravel- og Adventure-rytterne også vil nyde godt af dens mange funktioner.IP64 certificeret, hvilket betyder at den er både vand- og støvtæt.</p>

            </div>
          

          
            <p><a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=10706&amp;htmlurl=https://www.cykelpartner.dk/cykeltasker-og-rygsaekke/ortlieb-seat-pack---bike-packing-sadeltaske---165-liter" class="btn btn--warning" rel="sponsored nofollow noopener">Se prisen</a></p>
          
        </div>
      </div>
    </div>
  

</div>

<h3 id="taske-til-toprør">Taske til toprør</h3>

<p>Jeg bruger typisk mit Garmin Fenix 6 ur til at have min rute på. Undervejs på turen kan man imidlertid godt få brug for telefonen til fx at bruge nogle af de <a href="/cykelkort-online/">gode online cykelkort</a> eller andre <a href="/cykling-apps/">cykel apps</a>. Derfor var jeg på udkig efter en taske, hvor telefonen kunne være tilgængelig.</p>

<p>Jeg har også fået anbefaldet denne vandtætte taske til overrøret. Hvis ikke du har brug for at have telefonen tilgængelig, så er den lidt mere tilgængelig, mens du cykler.</p>

<div class="feature__wrapper">

  
    <div class="feature__item--left">
      <div class="archive__item">
        
          <div class="archive__item-teaser">
            <img src="https://resources.chainbox.io/cykelpartner/public/pim/9d901664-539e-4603-84e8-dd53fda12601/32672_7000_A_large.jpg" alt="" loading="lazy" />
            
          </div>
        

        <div class="archive__item-body">
          
            <h2 class="archive__item-title">Deuter Rammetaske - Energy bag</h2>
          

          
            <div class="archive__item-excerpt">
              <p>EEn lille taske fra Deuter med lynlås ovenpå, hvis du kun skal have få ting med. Den lille taske skal monteres på rammen ved styret, og dermed kan du altid komme til den let og enkelt. Tasken har en lynlås på langs, som nemt kan åbnes med én hånd.</p>

            </div>
          

          
            <p><a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=10706&amp;htmlurl=https://www.cykelpartner.dk/cykeltasker-og-rygsaekke/deuter-rammetaske---energy-bag---05-liter---sort" class="btn btn--warning" rel="sponsored nofollow noopener">Se prisen</a></p>
          
        </div>
      </div>
    </div>
  

</div>

<p>Jeg købte i samme ombæring også en powerbank for at sikre strøm til telefonen. Den kan let ligge nedenunder i cykeltasken. Samtidig har den en lygte, man kan bruge, når man overnatter.</p>

<p>Selvom den indbyggede solopladning formentlig ikke batter så meget i sidste ende, så kan solopladningen skabe lidt strøm undervejs på turen.</p>

<div class="feature__wrapper">

  
    <div class="feature__item--left">
      <div class="archive__item">
        
          <div class="archive__item-teaser">
            <img src="https://resources.chainbox.io/3/cykelpartner/public/pim/b225a7ca-f46e-4ed0-abbc-f51680655958/RN21952_A_default.jpg" alt="" loading="lazy" />
            
          </div>
        

        <div class="archive__item-body">
          
            <h2 class="archive__item-title">Powerbank med trådløs opladning</h2>
          

          
            <div class="archive__item-excerpt">
              <p>Flip 36 powerbank fra Goal Zero har en kapacitet på hele 10.050 mAh. Det praktiske ved denne model er, at den kan oplades via Goal Zeros bærebare solpaneler (medfølger ikke).</p>

            </div>
          

          
            <p><a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=16446&amp;htmlurl=https://www.cykelpartner.dk/elektronik/goal-zero---flip-36-powerbank---groen---kapacitet-10050-mah" class="btn btn--warning" rel="sponsored nofollow noopener">Se prisen</a></p>
          
        </div>
      </div>
    </div>
  

</div>

<h3 id="framebag">Framebag</h3>

<p>Jeg har en lille framebag, som har fulgt mig gennem mange år. Den er imidlertid meget lille, og der er kun plads til et par enkelte snacks i den.</p>

<p>Jeg er derfor på udkig efter en ny framebag. Topeak laver nogle relativt billige tasker, som næsten koster halvdelen af flere af de andre mærker. Det vigtige for mig med  en framebag er, at der er plads til drikkedunken, og jeg let kan få fat på den, mens jeg kører.</p>

<p>Min oplevelse er, at de er ret holdbare, så derfor er det også denne fra Topeak, der står øverst på min ønskeliste.</p>

<div class="feature__wrapper">

  
    <div class="feature__item--left">
      <div class="archive__item">
        
          <div class="archive__item-teaser">
            <img src="https://resources.chainbox.io/cykelpartner/public/pim/4b12c90c-2fdc-427f-a2cf-0c5b875d12f0/TBPML6B_A_default.jpg" alt="" loading="lazy" />
            
          </div>
        

        <div class="archive__item-body">
          
            <h2 class="archive__item-title">Topeak Midloader Taske</h2>
          

          
            <div class="archive__item-excerpt">
              <p>Midloader steltaske fra Topeak i lækkert design. Tasken indeholder ét stort rum, som du har adgang til fra begge sider, da tasken er produceret med to lynlåse - praktisk og smart.</p>

            </div>
          

          
            <p><a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=10706&amp;htmlurl=https://www.cykelpartner.dk/cykeltasker-og-rygsaekke/topeak-midloader-taske" class="btn btn--warning" rel="sponsored nofollow noopener">Se prisen</a></p>
          
        </div>
      </div>
    </div>
  

</div>

<p>Du kan også opjustere til Ortlieb, hvis du vil have en taske, der er 100% vandtæt.</p>

<div class="feature__wrapper">

  
    <div class="feature__item--left">
      <div class="archive__item">
        
          <div class="archive__item-teaser">
            <img src="https://resources.chainbox.io/2/cykelpartner/public/pim/30a4114b-f66c-4c3d-9f8c-b096a083d726/OF9942_A_default.jpg" alt="" loading="lazy" />
            
          </div>
        

        <div class="archive__item-body">
          
            <h2 class="archive__item-title">Ortlieb Frame-Pack Toptube</h2>
          

          
            <div class="archive__item-excerpt">
              <p>Steltasken fra Ortlieb er udviklet til brug på cyklens overrør og giver dig mulighed for at medbringe lidt ekstra oppakning på turen. Modellen har vundet prisen for bedste steltaske i den tyske udgave af ‘World Of MTB’ i 2018.</p>

            </div>
          

          
            <p><a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=10706&amp;htmlurl=https://www.cykelpartner.dk/cykeltasker-og-rygsaekke/ortlieb-frame-pack-toptube---bike-packing-steltaske---4-liter" class="btn btn--warning" rel="sponsored nofollow noopener">Se prisen</a></p>
          
        </div>
      </div>
    </div>
  

</div>

<h3 id="frontloader">Frontloader</h3>

<p>Hvis du skal have mange ting med, så kan en frontloader - eller styrtaske - også være en god ide. Jeg har kig på denn version, som står øverst på min egen ønskeliste.</p>

<div class="feature__wrapper">

  
    <div class="feature__item--left">
      <div class="archive__item">
        
          <div class="archive__item-teaser">
            <img src="https://resources.chainbox.io/2/cykelpartner/public/pim/e6eb84e5-f301-45aa-86c9-00d661394ece/TBP-FL2B_A_default.jpg" alt="" loading="lazy" />
            
          </div>
        

        <div class="archive__item-body">
          
            <h2 class="archive__item-title">Topeak Frontloader - Styrtaske</h2>
          

          
            <div class="archive__item-excerpt">
              <p>Frontloaderen fra Topeak består af 2 dele: en bærepose i 100% vandtæt tekstil, samt et omslag som monteres på cyklens styr, som bæreposen monteres i. Selve bæreposen lukkes via rullelukning og har en air release knap, som gør det muligt at fjerne alt overflødigt luft i oppakningen, for at minimere fylden så meget som muligt.</p>

            </div>
          

          
            <p><a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=10706&amp;htmlurl=https://www.cykelpartner.dk/cykeltasker-og-rygsaekke/topeak-frontloader---styrtaske---sort---8-liter-tbpfl2b" class="btn btn--warning" rel="sponsored nofollow noopener">Se prisen</a></p>
          
        </div>
      </div>
    </div>
  

</div>

<h3 id="cykeltrailer">Cykeltrailer</h3>

<p>Brug for ekstra plads? Det sidste jeg ville vælge er at køre med rygsæk, da du kommer til at svede helt vildt på ryggen. Samtidig så trykker den ekstra vægt dig ned i sadlen, så cykeloplevelsen bliver mindre.</p>

<p>Hvis du har familien med på tur, så kan det være, at du har brug for ekstra plads, fx til et større telt.</p>

<p>Jeg har i mange år kørt med cykeltrailer. Så har jeg ikke haft nogen tasker på cyklen. Cykeltraileren er imidlertid lidt udfordrende, hvis du gerne vil have frihed til at tage <a href="/cykel-med-toget/">cyklen med på toget</a>. Der er det noget lettere, hvis taskerne sidder på cyklen.</p>

<p>Jeg har været virkelig glad for min BOB-cykeltrailer, men den kan jeg ikke længere finde nogen steder i Danmark. Den ser ud som denne trailer fra Topeak. Den er let at håndtere.</p>

<div class="feature__wrapper">

  
    <div class="feature__item--left">
      <div class="archive__item">
        
          <div class="archive__item-teaser">
            <img src="https://resources.chainbox.io/cykelpartner/public/pim/e852fca7-c0fd-4724-9c5b-4e9bd741a542/TTR01_A_default.jpg" alt="" loading="lazy" />
            
          </div>
        

        <div class="archive__item-body">
          
            <h2 class="archive__item-title">Topeak Trailer Journey med Drybag</h2>
          

          
            <div class="archive__item-excerpt">
              <p>Super moderne cykelanhænger, som er perfekt til både lange cykelrejser eller en smuttur til supermarkedet. Cykelanhængeren har en let aluminiumsramme, hvor den vandtætte pose passer perfekt i og kan nemt kobles til og fra.</p>

            </div>
          

          
            <p><a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=10706&amp;htmlurl=https://www.cykelpartner.dk/anhaengere-og-trailere/topeak-trailer-journey-med-drybag---cykeltrailer---qr" class="btn btn--warning" rel="sponsored nofollow noopener">Se prisen</a></p>
          
        </div>
      </div>
    </div>
  

</div>

<h2 id="udstyr-til-bikepacking">Udstyr til bikepacking</h2>

<p>Ud over cykeltaskerne til bikepacking, så har man også brug for nogle fornødenheder undervejs.</p>

<figure class=""><img src="https://images.unsplash.com/photo-1618859437398-d6cc6dd30aea?ixlib=rb-1.2.1&amp;ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=600&amp;q=60" alt="" /></figure>

<p>Hvad du skal have med afhænger naturligvis af, hvordan du har tænkt dig at spise og sove undervejs. For at minimere vægten på cyklen og omkostningerne til turen, så spiser jeg enkelt på turen. Derfor behøver jeg ikke at have kogegrej med.</p>

<p>Til gengæld sover jeg i det fri, så jeg ikke skal bruge penge på overnatningen. Det betyder, at jeg har brug for både liggeunderlag, sovepose og noget der kan skærme for elementerne.</p>

<h2 id="overnatning-på-bikepacking-turen">Overnatning på bikepacking turen</h2>

<p>En af de dyreste udgifter på en rejse er ofte overnatningen. En bikepacking tur kan relativt let blive en meget billig rejse, hvis man tager nogle overvejelser med sig fra start.</p>

<p>Jeg har brugt rigtig mange nætter under åben himmel, og det fungerer rigtig fint for mig. Jeg har både sovet i telt, i shelters eller bare under åben himmel med en tarp slået hen over for at undgå duggen.</p>

<p>Der er mange muligheder for <a href="/overnatning/">overnatning på cykelturen</a>. Du kan vælge et dyrt hotel, et billigere vandrehjem, camping eller primitiv overnatning. Alt efter dit valg, så skal du naturligvis pakke derefter.</p>

<p>Her er det udstyr, jeg har valgt at medbringe på min seneste bikepacking-tur, hvor jeg overnattede i naturen, men ikke medbragte <a href="/flot-mad-til-cykelturen/">Trangia til at lave mad</a>.</p>

<h3 id="liggeunderlag">Liggeunderlag</h3>

<p>Jeg ved, at jeg skal overnatte udenfor. Jeg har prioriteret, at jeg gerne vil sove rigtig godt. Heldigvis er der sket rigtig meget med liggeunderlag siden jeg købte mit første selvoppustelige liggeunderlag i 1999.</p>

<p>Nu fylder de oppustelige liggeunderlag næsten ikke noget, de vejer minimalt, men liggekomforten er blevet meget bedre.</p>

<p>Jeg har været så heldig at få dette liggeunderlag i fødselsdagsgave.</p>

<div class="feature__wrapper">

  
    <div class="feature__item--left">
      <div class="archive__item">
        
          <div class="archive__item-teaser">
            <img src="https://shop61012.sfstatic.io/upload_dir/shop/jr_gear_traverse_core_mummy_liggeunderlag-01.jpg" alt="" loading="lazy" />
            
          </div>
        

        <div class="archive__item-body">
          
            <h2 class="archive__item-title">JR Gear - Traverse Core Mummy liggeunderlag</h2>
          

          
            <div class="archive__item-excerpt">
              <p>Traverse Core Mummy liggeunderlaget fra JR Gear er designet til at give en rigtig god liggekomfort på grund af 8,9 cm. tykke tværgående tuber. Der er indbygget Infrared Reflective Technology (IRR) belægning på indersiden, hvilket forbedrer isoleringen ved at reflektere kropsvarmen.</p>

            </div>
          

          
            <p><a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=53461&amp;htmlurl=https://www.grejfreak.dk/shop/301-underlag-luft/7178-jr-gear-mummy-liggeunderlag/" class="btn btn--warning" rel="sponsored nofollow noopener">Se prisen</a></p>
          
        </div>
      </div>
    </div>
  

</div>

<h3 id="pumpepose-til-liggeunderlag-og-dry-bag">Pumpepose til liggeunderlag og dry bag</h3>

<p>For at pumpe liggeunderlaget op, så er det nødvendig med en pumpepose. Du kan også bruge den til at have noget varmt tøj i, når det bliver koldt om natten, fordi den også kan bruges som <em>dry bag</em>. Det er jo tæt på at være genialt.</p>

<div class="feature__wrapper">

  
    <div class="feature__item--left">
      <div class="archive__item">
        
          <div class="archive__item-teaser">
            <img src="https://shop61012.sfstatic.io/upload_dir/shop/produktbilleder/liggeunderlag/jr_gear/_thumbs/jr_gear_67-071_dry_pump_mk_ii_01.w610.h610.fill.jpg" alt="" loading="lazy" />
            
          </div>
        

        <div class="archive__item-body">
          
            <h2 class="archive__item-title">JR Gear Pumpepose og Dry Bag</h2>
          

          
            <div class="archive__item-excerpt">
              <p>Multi-funktionel håndpumpe til liggeunderlag. Du behøver blot at sætte ventilen i hullet og pumpe 5-6 gange, hvorefter liggerunderlaget et pustet op. Kan også bruges som vandafvisende opbevaringspose og hovedpude.</p>

            </div>
          

          
            <p><a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=53461&amp;htmlurl=https://www.grejfreak.dk/shop/303-underlag-tilbehoer/45159-jr-gear-pumpepose/" class="btn btn--warning" rel="sponsored nofollow noopener">Se prisen</a></p>
          
        </div>
      </div>
    </div>
  

</div>

<h3 id="sovepose">Sovepose</h3>

<p>Hvis du skal sove, så er en sovepose nok en rigtig god ide. Jeg har prioriteret at have en letvægtssoveposemed, så vægten og fyldet på cyklen er minimalt.</p>

<p>Jeg har fundet en sovepose der kan klare de temperaturer, jeg regner med at møde på min bikepacking tur. Du kan spare en del i vægt og størrelse, hvis du vælger en sovepose, der kun kan holde dig varm om sommeren.</p>

<p>Jeg har selv en sovepose fra Robens, som er kompakt og holder til tre sæsoner. Den kan komprimeres rimelig meget, men hvis du kan nøjes med en sommersovepose, så kan du få virkelig lette og kompakte soveposer. Fx denne fra Treklife:</p>

<div class="feature__wrapper">

  
    <div class="feature__item--left">
      <div class="archive__item">
        
          <div class="archive__item-teaser">
            <img src="https://backpackerlife.dk/wp-content/uploads/2021/11/Treklife-Compact-sovepose-5.jpg" alt="" loading="lazy" />
            
          </div>
        

        <div class="archive__item-body">
          
            <h2 class="archive__item-title">Sovepose – Treklife Compact</h2>
          

          
            <div class="archive__item-excerpt">
              <p>Treklife Compact er en letvægtig og kompakt sovepose, perfekt til at tage med på tur og spare plads i rygsækken. Soveposen måler kun 18 x 15 x 15 cm når soveposen er nedpakket i den medfølgende kompressionspose. Soveposen er en 1 sæsons sovepose, som har en komforttemperatur på 12-25 grader.</p>

            </div>
          

          
            <p><a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=65842&amp;htmlurl=https://backpackerlife.dk/produkt/sovepose-treklife-compact" class="btn btn--danger" rel="sponsored nofollow noopener">Se prisen</a></p>
          
        </div>
      </div>
    </div>
  

</div>

<h2 id="konklusion">Konklusion</h2>

<p>I min backpackingtur på nogle dage, så satsede jeg på at sove i shelters, men at spise noget på vejen. Det betyder, at jeg ikke behøvede at tage et telt med.</p>

<p>Det betyder, at jeg ikke behøvede at have grej med til madlavning. Jeg har en Trangia, som jeg formentlig ville have fundet plads til på cyklen. Men hvis du skal afsted alene, så kan du finde endnu mere kompakt grej.</p>

<figure class=""><img src="https://images.unsplash.com/photo-1628537886692-f8e435513854?ixlib=rb-1.2.1&amp;ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=600&amp;q=60" alt="" /></figure>

<p>Backpacking på cykel kan være en sjov og givende måde at komme rundt på, men det kan også være en udfordring. For at få mest muligt ud af din cykeloplevelse har du brug for det rigtige udstyr.</p>

<p>Denne guide hjælper dig med at pakke let, så du kan fokusere på at nyde din tur. Uanset om du camperer eller bor på hotel, har vi dækket dig ind med deliste over <a href="/cykeludstyr/">vigtigt udstyr til cykelture</a>.</p>

<p>God fornøjelse med din backpackingtur!</p>]]></content><author><name>Lars Olesen</name></author><category term='["Planlægning", "Cykeludstyr"]'/><category term="planlægning"/><category term="cykeludstyr"/><category term="udstyr"/><summary type="html">Vil du gerne pakke let til en cykeltur? Jeg skal på bikepacking tur, og derfor har jeg researchet på, hvad jeg skal have med og pakke let.</summary></entry><entry><title type="html">Hvad du skal vide om at tage cyklen med i toget?</title><link href="https://www.cykel-ruter.dk/cykel-med-toget/" rel="alternate" type="text/html" title="Hvad du skal vide om at tage cyklen med i toget?"/><published>2022-06-28T00:00:00+00:00</published><updated>2022-06-27T12:21:26+00:00</updated><id>https://www.cykel-ruter.dk/cykel-med-toget</id><content type="html" xml:base="https://www.cykel-ruter.dk/cykel-med-toget/"><![CDATA[<p>Har du ikke lyst til at cykle hele vejen? Så kan du tage cyklen med i i toget, men hvad er skal du være opmærksom på, når du gerne vil have din cykel med i et tog?</p>

<p>Skal du rejse med tog og skal du have din cykel med? Der er forskellige regler alt afhængigt af, hvilket selskab du rejser med, og hvilken type cykelbillet du køber.</p>

<p>Du skal dog altid have billet til din cykel.</p>

<p>Her kigger vi på de forskellige regler og begrænsninger, som cyklister skal være opmærksomme på, når de gerne vil have cyklen med i et af de forskellige udbydere af togdrift i Danmark.</p>

<ul>
  <li>Hvad er reglerne hos de forskellige togfirmaer?</li>
  <li>Hvad koster det at have cyklen med i toget?</li>
  <li>Hvornår er det bedste tidspunkt?</li>
</ul>

<p>I dette blogindlæg vil vi skitsere reglerne for at tage din cykel med i toget, og hvad prisen er for at gøre det. Vi har skrevet mere om, hvordan du ellers kan <a href="/transport-af-cykler/">rejse med din cykel</a>.</p>

<p>Du bør altid holde dig opdateret på de enkelte selskabers hjemmesider. Jeg har gjort det let at finde de relevante links til, hvor du finder reglerne, priserne og hvordan du køber cykelbilleter.</p>

<h2 id="hvad-er-reglerne-for-at-have-cyklen-med-i-toget">Hvad er reglerne for at have cyklen med i toget?</h2>

<p>Reglerne for at tage din cykel med i toget varierer fra selskab til selskab, så det er vigtigt at tjekke med det pågældende selskab, før du rejser. Her kan du finde retningslinjerne for de danske togselskaber.</p>

<p>Der er nogle generelle regler, som alle cyklister skal følge, når de tager deres cykel med i toget:</p>

<ul>
  <li>Cykler skal opbevares i de dertil indrettede områder i toget</li>
  <li>Cykler må ikke blokere døråbninger, gange eller udgange</li>
  <li>Cyklister må ikke køre på deres cykler i toget</li>
  <li>Cyklister må ikke læne deres cykler mod sæderne</li>
</ul>

<p>Her kigger vi på nogle af de <a href="https://dinoffentligetransport.dk/saadan-rejser-du/cykler-og-loebehjul">opdaterede regler</a> for at tage cykler og cykelanhængere med i det offentlige.</p>

<h2 id="dsb-og-cykelbillet-til-intercity-og-regionaltog">DSB og cykelbillet til Intercity og Regionaltog</h2>

<p>DSB har skrevet en fin side om deres <a href="https://www.dsb.dk/find-produkter-og-services/cykelbillet/">regler og priser</a>. DSB har gjort deres billet til cykel meget mere enkel.</p>

<p>Når du skal have din cykel med InterCity, InterCityLyn, +Lyn og Regionaltog skal du med DSB købe en cykelpladsbillet til din cykel. <strong>Cykelpladsbilletten dækker både rejsen for din cykel og sikrer plads til cyklen</strong> i følgende togtyper: InterCity, InterCityLyn, +Lyn og Regionaltog.</p>

<p class="notice notice--info">Tidligere skulle man købe en cykelbillet hos DSB, men hvis man også ville sikre sig plads til sin cykel skulle man også have en cykelpladsbillet. Det er fra 1. juli 2022 lavet om, så man kun skal købe en cykelpladsbillet.</p>

<p>Cykelpladsbilletten koster 20 kroner, og den kan købes i DSB app og på stationerne. Prisen for cykelbilletten er den samme uanset om du skal rejse langt, eller kort.</p>

<p>Reglerne for at tage cyklen med i toget er grundlæggende hos DSB følgende:</p>

<ul>
  <li>Det er gratis at tage cyklen med i S-toget, med havnebusserne og i nogle lokalbanetog. Du kan ikke reservere plads til cyklen, så du risikerer, at du ikke kan komme med toget.</li>
  <li>I andre tog skal du have en cykelbillet til cyklen. Cykelpladsbilletten dækker både rejsen og sikrer plads til cyklen.</li>
  <li>Du skal huske billet til cyklen, større løbehjul og foldecykler (større end 115x60x30 cm), når du skal med Regionaltog, Øresundstog, InterCity, InterCityLyn eller Lyn+.</li>
</ul>

<h2 id="cykel-med-i-regionaltog">Cykel med i Regionaltog</h2>

<p>Vi har to togudbydere af regionaltog i Danmark: DSB og Arriva. Her gennemgår vi reglerne for de to firmaer.</p>

<h3 id="dsb-og-cykler">DSB og cykler</h3>

<p>Som skrevet ovenfor i afsnittet om DSB, så skal du købe en <strong>cykelpladsbillet</strong>, hvis du gerne vil med regionaltog. Billetten betaler både for rejsen, men sikrer også plads til cyklen.</p>

<h3 id="arriva-og-cykelbillet">Arriva og cykelbillet</h3>

<p>Arriva har togdrift på nogle af de regionale togruter. Du kan se på deres <a href="https://arriva.dk/koreplaner-og-trafikinfo/straekningsoversigt">strækningsoversigt</a>, hvor det er Arriva der opererer togene.</p>

<p>Arrivas <a href="https://arriva.dk/kundeservice/cykel">prispolitik og regler</a> for en cykelbillet er lidt mere indviklede end DSBs cykelbilletter. Her skitserer vi de mest gængse regler.</p>

<p>Der findes forskellige typer billetter til din cykel:</p>

<ul>
  <li><strong>Enkeltbillet til cykel</strong>. Hos Arriva kan du købe en enkeltbillet til din cykel. Prisen afhænger af de zoner du rejser i. Billetten koster som DSBs billet 20 kroner. Læs mere om cykelbilletten på <a href="https://arriva.dk/kundeservice/cykel/arriva-cykelbillet">Arrivas hjemmeside</a>.</li>
  <li><strong>Arriva Cykel Dagsbillet</strong>. Med en cykeldagsbillet kan du ubegrænset tage din cykel med en hel dag i Arrivas tog. Billetten koster en fast pris på 25 kroner. Se mere om <a href="https://arriva.dk/kort-og-billetter/arriva-cykel-dagsbillet">dagsbilletten</a>.</li>
  <li><strong>Arriva Cykelbillet Fri</strong>. Hvis du er Arriva+ Premium medlem, så kan du tage din cykel med i 30 dage i Arrivas Tog. Læs mere på <a href="https://arriva.dk/kundeservice/plus">Arrivas hjemmeside</a>.</li>
</ul>

<h2 id="hvordan-køber-jeg-en-cykelbillet">Hvordan køber jeg en cykelbillet?</h2>

<p>Du skal huske billet til cyklen, når du skal med Regionaltog, Øresundstog, InterCity, InterCityLyn eller Lyn+.</p>

<p>Du kan købe cykelpladsbilletten i DSB app eller købe den på stationerne.</p>

<p>Køb en cykelpladsbillet i 7-Eleven på stationen (DSB Salg &amp; Service på Københavns Hovedbanegård), eller bestil den på DSBs billetsalg 70 13 14 15, og hent din Cykelpladsbillet i en billetautomat på stationen.</p>

<h2 id="cykler-i-s-tog">Cykler i S-tog</h2>

<p>Det er <a href="https://politiken.dk/forbrugogliv/livsstil/familieliv/art4834090/Nu-kommer-cyklen-gratis-med-i-S-toget">gratis</a> at tage cyklen med på S-toget. Hvis du gerne vil have cyklen med rundt i København via S-toget, så koster det altså ikke noget.</p>

<p>Der er særlige vogne i S-togene, hvor der er gjort plads til cyklerne. Du kan kigge på dørene til S-toget, hvor det er meget tydeligt markeret, at det er cykel-togvognen.</p>

<div class="responsive-video-container">

  <div class="youtube-container">
    <div class="youtube-player" data-id="dNWDDwtNPWA">
      <a href="https://www.youtube.com/watch?v=dNWDDwtNPWA" rel="nofollow noopener">
        <img class="youtube-thumb" src="https://i.ytimg.com/vi/dNWDDwtNPWA/hqdefault.jpg" loading="lazy" alt="video til Hvad du skal vide om at tage cyklen med i toget?" />
        <span class="play-button"></span>
      </a>
    </div>
  </div>

</div>

<p>Du kan ikke reservere plads til din cykel i S-toget, men står du ved cykelsymbolet på perronen, så stopper cykelvognen ud for dig. Selv i myldretiden er der som regel plads til cykler.</p>

<p>Det er togpersonalet, som vurderer, om der er plads til din cykel.</p>

<p>DSB besvarer selv <a href="https://www.dsb.dk/kundeservice/kundeservice-filtre/cykler-og-barnevogne/cykler/cykler-i-s-toget/">ofte stillede spørgsmål</a> på deres hjemmeside, hvor du kan blive klogere.</p>

<p>Det er kun på Nørreport Station, at du skal være opmærksom på myldretid i s-tog.</p>

<h2 id="cykel-i-metro">Cykel i Metro</h2>

<p>Du skal købe en cykelbillet til Metroen. Cykelbilletten koster 14 kr., og kan købes i DOT Billetter app, i billetautomaterne på metrostationen, som SMS-billet eller på dit rejsekort.</p>

<p>Husk at du ikke må have cyklen med i Metroen i hverdagene mellem kl. 7.00 og 9.00 og kl. 15.30 og 17.30.</p>

<p>Du kan købe cykelbillet til metroen her:</p>

<ul>
  <li>DSB’s - og Metroens <a href="https://dinoffentligetransport.dk/find-billetter/find-billetautomat">billetautomater</a></li>
  <li>DSBs <a href="https://dinoffentligetransport.dk/find-billetter/personlig-betjening">betjente salgssteder</a> og i 7-Eleven på DSB stationer</li>
  <li>Rejsekort kundetype cykel</li>
  <li><a href="https://dinoffentligetransport.dk/find-billetter/dot-billetter-app">DOT Billetter app</a></li>
</ul>

<p>Læs mere om reglerne for at tage din cykel med i metroen på <a href="https://dinoffentligetransport.dk/saadan-rejser-du/cykler-og-loebehjul">dinoffentligetransport.dk</a>.</p>

<h2 id="hvornår-må-man-have-cykel-med-i-toget">Hvornår må man have cykel med i toget?</h2>

<p>Du må på de fleste tidspunkter have cykler med i toget. Der er dog lidt forskellige regler.</p>

<ul>
  <li>Metroen skal du være opmærksom på, at du ikke må have cyklen med i myldretiden, som er i hverdagene mellem kl. 7.00 og 9.00 og kl. 15.30 og 17.30.</li>
  <li>S-tog er det kun på Nørreport station, at du ikke må stå af eller på med din cykel på i myldretiden på hverdage (mandag-fredag) i tidsrummet kl. 7-9 og kl. 15.30-17.30.</li>
  <li>Når der er plads i toget, så kan du have din cykel med. Hos DSB køber man en cykelpladsbillet, men hos Arriva kan du ikke være sikker på, at der er plads. Det er togkonduktøren, der vurderer om der er plads til din cykel.</li>
</ul>

<h2 id="cykel-og-rejsekort">Cykel og rejsekort</h2>

<p>Du kan læse mere om reglerne for at tjekke din cykel ind på rejsekort hos <a href="https://arriva.dk/kundeservice/cykel/rejsekort-cykel">Arriva</a>.</p>

<p>Du kan bruge rejsekortet sammen med cykel i Metroen og i Arrivas tog. Med DSB’s nye cykelpladsbillettype fra juli 2022, så kan du så vidt jeg kan gennemskue ikke tjekke din cykel ind til DSB’s afgange.</p>

<h2 id="hvad-koster-det-at-have-en-cykel-med-i-toget">Hvad koster det at have en cykel med i toget?</h2>

<p>Det er forskelligt, hvad en cykelbillet koster hos de forskellige togselskaber. I denne tabel har vi samlet nogle af de mest gængse priser.</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>Togselskab</th>
      <th>Pris</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>DSB Cykelbillet</td>
      <td>20 kr</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Arriva Cykelbillet</td>
      <td>20 kr</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Arriva Cykel Dagsbillet</td>
      <td>25 kr</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Metro</td>
      <td>14 kr</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<h2 id="hvor-kan-jeg-parkere-cyklen-når-jeg-skal-med-toget">Hvor kan jeg parkere cyklen, når jeg skal med toget?</h2>

<p>DSB har opdaget, at cykler ofte kan risikere at blive stjålet, hvis man lader dem stå på stationerne.</p>

<p>Derfor har de lavet aflåste cykelskure. Du kan læse mere om, hvordan du får <a href="https://www.dsb.dk/dsb-plus/aflast-cykelparkering/">adgang til DSBs aflåste cykelskure</a>, så du ubekymret kan begive dig ud på din togrejse.</p>

<h2 id="konklusion">Konklusion</h2>

<p>Jeg kan godt lide at cykle på nogle af de <a href="/banestier-i-danmark/">gamle nedlagte jernbanestier</a>, men nogle gange vil jeg også gerne længere omkring.</p>

<p>Derfor er det dejligt, at man kan tage cyklen med toget. I dette blogindlæg har jeg skitseret reglerne for, hvordan du kan gøre det.</p>

<h2 id="ofte-stillede-spørgsmål">Ofte stillede spørgsmål</h2>

<h3>Hvornår er der myldretid for cykel i s-tog?</h3>
<p>Det er kun Nørreport Station, at du skal være opmærksom på, hvornår der er myldretid. På Nørreport station må du ikke stå af eller på med din cykel på hverdage (mandag-fredag) i tidsrummet kl. 7-9 og kl. 15.30-17.30, fordi pladsen er trang på Nørreport Station i myldretiderne.</p>]]></content><author><name>Lars Olesen</name></author><category term='["Planlægning"]'/><category term="planlægning"/><summary type="html">Skal du rejse med tog og skal du have din cykel med? Der er forskellige regler alt afhængigt af, hvilket selskab du rejser med, og hvilken type cykelbillet du køber.</summary></entry><entry><title type="html">Online cykelkort: 5 gratis muligheder</title><link href="https://www.cykel-ruter.dk/cykelkort-online/" rel="alternate" type="text/html" title="Online cykelkort: 5 gratis muligheder"/><published>2022-06-27T00:00:00+00:00</published><updated>2022-06-23T12:21:26+00:00</updated><id>https://www.cykel-ruter.dk/online-cykelkort</id><content type="html" xml:base="https://www.cykel-ruter.dk/cykelkort-online/"><![CDATA[<p>At cykle er en fantastisk måde at komme rundt på, og med de mange online cykelkort er det nemmere end nogensinde før at finde de ruter, der passer dig.</p>

<p>Her dykker vi ned fem af de bedste gratis online cykelkort, som vi selv flittigt benytter, når vi skal finde <a href="/cykelruter-danmark/">gode cykelruter</a>.</p>

<p>Vi har skrevet en grundig guide til <a href="/cykelkort/">fysiske danske cykelkort</a>, hvis du ikke vil risikere at løbe tør for strøm.</p>

<p>Jeg tager for det meste en powerbank med, når jeg tager på cyklen, så jeg har strøm og kan bruge min telefon og de online cykelkort til at navigere efter. GPS’en gør det alt andet lige lidt lettere at finde ud af, hvor man er.</p>

<h2 id="1-komoot">1. Komoot</h2>

<p><a href="https://www.komoot.com/">Komoot</a> er en rigtig god app til at planlægge cykelruter. Den findes både som app og på nettet, og den har fantastiske funktioner som f.eks. mulighed for at se højdeprofiler, overfladetyper og meget mere for hver rute.</p>

<p>Den har også et stort fællesskab af brugere, der deler deres ruter, hvilket betyder, at du kan finde nogle virkelig gode cykelruter som du ellers ikke ville have kendt til.</p>

<p>Komoot et fantastisk værktøj til at finde nye ruter, og det er bestemt værd at tjekke ud. Jeg foretrækker selv i øjeblikket Outdoor Active.</p>

<h2 id="2-ride-with-gps">2. Ride With GPS</h2>

<p><a href="https://www.ridewithgps.com">Ride With GPS</a> er en anden god mulighed for at finde cykelruter. Den har et lignende funktionssæt som Komoot, med mulighed for at se højdeprofiler og overfladetyper for hver rute.</p>

<p>Den indeholder også nogle gode funktioner til ruteplanlægning, f.eks. muligheden for at undgå bakker eller veje med tæt trafik.</p>

<p>Tjek fx hvordan RideWithGPS virker med <a href="/rute/national-rute-3-haervejsruten/">Hærvejsruten</a>:</p>

<div>

  <iframe src="https://ridewithgps.com/embeds?type=route&amp;id=35120789&amp;sampleGraph=true" style="width: 1px; min-width: 100%; height: 700px; border: none;" scrolling="no"></iframe>

</div>

<h2 id="3-outdoor-active">3. Outdoor Active</h2>

<p><a href="https://www.outdooractive.com/">Outdoor Active</a> er lidt anderledes end de andre muligheder på denne liste. Den rummer alle udendørs aktiviteter som vandring og cykling.</p>

<p>Det er dog stadig en god mulighed for at finde cykelruter. Den har en stor database med ruter, og du kan filtrere dem efter sværhedsgrad, længde og meget mere.</p>

<p>Jeg bruger i øjeblikket selv Outdoor Active, fordi jeg synes den er ret genial. Den kan bl.a. lave 3D-modeller af dine ruter.</p>

<p>Se fx denne video fra <a href="/rute/national-rute-1-vestkyststien/">Vestkystien</a>:</p>

<div class="responsive-video-container">

  <iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/F01p9oCJU78" frameborder="0" allowfullscreen="" loading="lazy"></iframe>

</div>

<h2 id="4-alltrails">4. Alltrails</h2>

<p>Tidligere brugte jeg <a href="https://www.alltrails.com/invite/7ILZUE">Alltrails</a> til at kortlægge alle mine cykelruter. Det er en rigtig fin app til at lave kort online. Den mangler lidt de allersmarteste funktioner fra Outdoor Active.</p>

<p>Hvis du betaler for Alltrails, så kan du printe kortene ud i rigtig fin kvalitet. Det betyder, at du kan lave meget målrettede kort til dine aktiviteter.</p>

<p>Det ser ret fedt ud, når du inkluderer de online cykelkort fra Alltrails på en hjemmeside. Du kan fx se dette kort fra <a href="/rute/regional-rute-19-solruten-mors-rundt/">Solruten på Mors</a>:</p>

<div>

  <iframe class="alltrails" src="https://www.alltrails.com/explore/map/map-5b658d2--10?u=m" width="100%" height="400" frameborder="0" scrolling="no" marginheight="0" marginwidth="0" title="AllTrails: Trail Guides and Maps for Hiking, Camping, and Running"></iframe>

</div>

<p>Hvis du bruger dette link til at skrive dig op til Alltrials, så har de lovet at <strong>plante et træ</strong> hver gang.</p>

<p><a href="https://www.alltrails.com/invite/7ILZUE" class="btn btn--large btn--success" rel="sponsored nofollow noopener">Plant et træ med Alltrails</a></p>

<h2 id="5-naviki">5. Naviki</h2>

<p>Den første app jeg tjekkede ud til at finde kort online er <a href="https://www.naviki.org/da/naviki/">Naviki</a>. Oprindeligt var det også den <a href="https://ruter.dk/">DenmarkByBike</a> valgte til deres kort. Desværre ser det ud til, at Naviki ikke helt kan følge med i udviklingen med alle de andre konkurrenter.</p>

<p>Naviki har fx ikke så gode egenskaber til at inkludere kortene online på din egen hjemmeside. Til gengæld kan du finde et hav af forskellige ruter, og mange af de forskellige GPS-tracks fungerer godt og kan downloades.</p>

<h2 id="konklusion">Konklusion</h2>

<p>Det var en opsummering på de forskellige online cykelkort, som du kan bruge til at finde vej. Du kan supplere disse apps med det de forskellige <a href="/cykling-apps/">apps til cykling</a>, som kan bruges til at optage dine aktiviteter og holde styr på dem.</p>]]></content><author><name>Lars Olesen</name></author><category term='["Udstyr"]'/><category term="cykeludstyr"/><category term="cykeltøj"/><summary type="html">Har du brug for et online cykelkort? Her guider vi dig til gode gratis muligheder for at finde et kort til din cykeltur, som har onlineforbindelse.</summary></entry><entry><title type="html">Cykeltøj til kvinder - udstyrsguide til vinteren</title><link href="https://www.cykel-ruter.dk/cykeltoej-til-kvinder/" rel="alternate" type="text/html" title="Cykeltøj til kvinder - udstyrsguide til vinteren"/><published>2022-01-23T00:00:00+00:00</published><updated>2021-07-23T12:21:26+00:00</updated><id>https://www.cykel-ruter.dk/cykeltoej</id><content type="html" xml:base="https://www.cykel-ruter.dk/cykeltoej-til-kvinder/"><![CDATA[<p>Vi har i den seneste tid bevæget os ind i vintermånederne. Dagene bliver kortere, temperaturen holder sig på et konstant lavt niveau og motivationen for at hoppe i cykeltøjet forringes betydeligt. Det hele bliver en smule mere gråt og derfor skal udstyret opgraderes, så cykelruterne er klar til at blive indtaget.</p>

<p>Mange mister i disse måneder motivationen til at begive sig ud på jernhesten velvidende omkring den kulde og de hårdføre forhold der venter.</p>

<p>Det kan dog løfte glæden og motivationen ved cykling på ny, hvis man er korrekt klædt på og forberedt til de ændrede forhold. Vi guider dig igennem det nødvendige cykeludstyr til vintermånederne og klæder dig på, så du igen kan nyde alt hvad det danske cykellandskab har at byde på.</p>

<h2 id="cykeludstyr---hvad-skal-jeg-huske">Cykeludstyr - hvad skal jeg huske?</h2>

<p>Der findes uendeligt mange forskellige muligheder når det kommer til cykeltøj. I forhold til vintertræning, foregår træningen typisk i flere lag, hvor du også kan benytte dit sommertøj som en del af beklædningen. Dog skal vigtigheden af, at være ordentligt påklædt til vinteren slet ikke undervurderes.</p>

<p>For at sætte det i perspektiv, går en velfungerende og normal person ikke ud i frost og kulde i t-shirt - på samme måde skal man være forberedt når man sætter sig op på cyklen og påbegynder sin rute i vinterperioden.</p>

<p>For at sikre at du er helt dækket ind og opmærksom på alle de nødvendige informationer, guider vi dig til hvilken type cykeludstyr du skal have på plads og hvordan du opnår den bedst mulige forberedelse til cykling.</p>

<h2 id="cykelshorts-til-kvinderne">Cykelshorts til kvinderne</h2>

<p>Under normale omstændigheder sætter man nødvendigvis ikke cykelshorts i forbindelse med vintertræning og særligt kolde og mørke cykelture. Cykelshorts er dog en essentiel del af dit vinteroutfit og skal typisk placeret uden på et par lange cykelbukser i bestræbelsen på at opnå øget komfort på sadlen og ekstra beskyttelse mod kulden.</p>

<p>Cykelshorts kan både fungere med eller uden pude, men det er i høj grad vigtigt at være bevidst omkring, at cykelbukser typisk fungerer som et komplementært stykke udstyr til netop cykelshorts - særligt om vinteren.</p>

<p>Cykelshorts til kvinder er tilmed udviklet specifikt til, at skabe den fornødne støtte for de kvindelige former ved at tilføje støttepuder og ændre på selve designet. Er du interesseret i at finde inspiration til cykeltøj specielt rettet mod kvinder, kan du med fordel besøge <a href="https://velochicks.com/?utm_source=cykelruter.dk&amp;utm_medium=referral&amp;utm_campaign=leads">Velochicks</a>, der specialiserer sig i cykeltøj og udstyr til kvinder.</p>

<p>De fleste cykelshorts, særligt til kvinder, produceres uden seler, men kommer istedet med en elastik, der har til mål at holde dem på plads uden overhovedet at stramme eller være til gene for udførelsen eller de andre stykker tøj. I den forbindelse er det vigtigt, at have øje for hvilken type cykeltøj du har på under dine cykelshorts, da det nødigt skal virke som hverken et forstyrrende eller irriterende element, når du påbegynder din yndlingsrute i det naturskønne Danmark.</p>

<p>Cykelshorts er dog ikke den eneste mulighed for benbeklædning til vintertiden. Du kan også med fordel erhverve dig et par lange cykelbukser, der både kan fungere som enkeltstående beklædning, men også kan suppleres med dine normale cykelshorts. Samtidig kan begge produkter anvendes til andre sportsfokuserede aktiviteter såsom løb, fitness mv.</p>

<figure class=""><img src="https://images.unsplash.com/photo-1541690922024-ecd939490163?ixlib=rb-1.2.1&amp;ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=600&amp;q=5" alt="cykeltøj til kvinder" /></figure>

<h2 id="cykeltrøje-dame">Cykeltrøje dame</h2>

<p>Et af de vigtigste aspekter i forbindelse med cykling om vinteren er, at være klædt ordentligt på og minimere chancen for at fryse. Det er derfor yderst vigtigt ikke kun at være forberedt på den nederste del af kroppen, men også have styr på overdelen.</p>

<p>Cykeltrøjen er det yderste lag af beskyttelse for vind, blæst og regn og har derfor til opgave at holde dig tør og holde varmen inde. Det vigtigste er især, at du opnår en form for isolering, hvor diverse undertrøjer og sportstrøjer kan fyldes på indenunder.</p>

<p>Cykeltrøjer kan desuden fås i mange forskellige farvekombinationer, endda med indbyggede reflekser i forsøget på at undgå uheld i vinterens mørkere stunder, og i diverse forskellige størrelser. Det er dog enormt væsentligt, at du finder en tætsiddende cykeltrøje, da den hermed ikke flyver rundt og er medvirkende til gene. Det er dog også som regel en gripper bag på trøjen og hvis den er for løs kan trøjen risikere at kravle op og bidrage til ubehag.</p>

<p>Det er samtidig ikke gået nogens næse forbi, at der er forskel mellem pasformen på henholdsvis mande og kvindetøj. Det er i den forbindelse hensigtsmæssigt at erhverve sig en tilpasset trøje specielt til kvinder med hensyn til både praktiske forhold og det æstetiske udtryk. Et andet lille tip er at huske at tjekke for eventuelle lommer bag på trøjen, hvor diverse energibarer eller læskende drikke kunne placeres. Det giver lidt ekstra overskud og energi til turen!</p>

<h2 id="cykelhandsker-til-vinter">Cykelhandsker til vinter</h2>

<p>Foruden cykelshorts, cykelbukser og cykeljakke, er der andre ting der kan gøre cykelturen om vinteren en anelse sjovere. En af de ting, der især er at foretrække, er cykelhandsker for at beskytte hænderne mod den bidende kulde. Har du endnu ikke den store erfaring med cykling, kan det samtidig være en god ide at købe nogle handsker, der enten inkluderer en pude eller gel, da man efter en lang cykeltur kan være udmattet og få ondt i hænderne.</p>

<p>Cykelhandsker kan desuden fås i forskellige varmeniveauer, så du kan skifte alt afhængigt af temperaturen. Enkelte cykelhandsker har tilmed samlet flere fingre i små lommer, så man er ekstra godt dækket ind, selvom vind, frost og kulde huserer udenfor.</p>

<figure class=""><img src="https://images.unsplash.com/photo-1605271925036-a4ed1ea88ddd?ixlib=rb-1.2.1&amp;ixid=MnwxMjA3fDB8MHxwaG90by1wYWdlfHx8fGVufDB8fHx8&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=600&amp;q=5" alt="cyketøj og cykelhandsker til kvinder" /></figure>

<h2 id="konklusion">Konklusion</h2>

<p>Med alt denne nye information in mente, er du klar til at indtage de danske cykelruter med et smil velvidende omkring, at du er både i fysisk god form og har den korrekte påklædning til at begive dig ud på en længere tur. Leder du efter inspiration til cykelruter i Danmark, kan du passende besøge denne side og kigge efter en <a href="/cykelruter-danmark/">cykelrute der passer perfekt til dig</a> og dine lyster.</p>]]></content><author><name>Nikolai Jauk</name></author><category term='["Udstyr"]'/><category term="cykeludstyr"/><category term="cykeltøj"/><summary type="html">Vi guider dig igennem det nødvendige cykeludstyr til vintermånederne og klæder dig på, så du igen kan nyde alt hvad det danske cykellandskab har at byde på.</summary></entry><entry><title type="html">Cykling apps: De bedste cykelapps i 2023</title><link href="https://www.cykel-ruter.dk/cykling-apps/" rel="alternate" type="text/html" title="Cykling apps: De bedste cykelapps i 2023"/><published>2021-10-23T00:00:00+00:00</published><updated>2022-06-26T10:01:50+00:00</updated><id>https://www.cykel-ruter.dk/cykling-apps</id><content type="html" xml:base="https://www.cykel-ruter.dk/cykling-apps/"><![CDATA[<p>Der findes en række forskellige apps til cykling på markedet, som hver især har deres egne unikke funktioner.</p>

<p>Der findes mange rigtig gode cykel apps. Jeg har samlet en rigtig god liste her med de apps, jeg bruger mest i forbindelse med cykling og har størst fornøjelse af.</p>

<p>På listen har jeg inkluderet apps, der kan:</p>

<ul>
  <li>holde styr på dine cykelpræstationer og fremskridt</li>
  <li>optage dine cykelture og give dem liv bagefter</li>
  <li>virtuelle træningsplatforme, hvor du kan holde formen i løbet af vinteren.</li>
</ul>

<p>Lad os dykke ned i de bedste cykel apps i øjeblikket.</p>

<h2 id="1-relivecc">1. Relive.cc</h2>

<figure class=""><img src="/assets/images/apps/relive-cykel-app.jpg" alt="" /></figure>

<p><a href="https://www.relive.cc/invite?u=v935zk8mk1ej3m&amp;s=post-share" rel="nofollow noopener">Relive</a> er en af de bedste apps til cyklister, der ønsker at spore deres ture og genopleve dem senere. Hvis du bruger appen på telefonen til at optage din tur og tage billeder undervejs, så kan du få en ret unik video bagefter af turen.</p>

<p>Relive.cc er virkelig nem at bruge. Hvis ikke du vil have din telefon med på turen, så kan du også importere dine ture efterfølgende og lægge billeder op sammen med GPS-tracket.</p>

<p>Når din tur er importeret, vil Relive analyserer den automatisk og skaber en interaktiv video. Du kan se videoen med billeder på enhver enhed.</p>

<p>Se et eksempel her fra Bindeballestien, hvordan en video der er optaget med Relive-appen på telefonen kommer til at se ud. I den gratis version kunne jeg kun vedhæfte 5 billeder, og jeg kan ikke selv bestemme videokvaliteten. Jeg kan også kun redigere videoen en gang, når jeg gemmer den.</p>

<div class="responsive-video-container">

  <iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/6ksvhYb1ODs" frameborder="0" allowfullscreen="" loading="lazy"></iframe>

</div>

<p>Relive findes både i en gratis udgave og en premium-udgave. Tidligere har man kunnet forbinde den meget brugte cykel app, Strava, direkte til Relive, men det samarbejde lukkede ned i <a href="https://support.strava.com/hc/en-us/articles/360030429332-An-update-on-our-integration-with-Relive">maj 2022</a>. Strava vurderer, at Relive ikke overholder deres retningslinjer for at beskytte brugernes privatliv.</p>

<p><a href="https://www.relive.cc/invite?u=v935zk8mk1ej3m&amp;s=post-share" class="btn btn--large btn--bmc" rel="nofollow noopener">Prøv Relive</a></p>

<h2 id="2-ayvri">2. Ayvri</h2>

<p>Ayvri er en 3D virtual reality-app, som giver dig mulighed for at cykle på alle veje i verden fra dit eget hjem. Appen indeholder et bibliotek med over 1000 ruter fra hele verden, som brugerne har lagt op.</p>

<figure class=""><img src="/assets/images/apps/ayvri-cykling-app.jpg" alt="" /></figure>

<p>Hvis du selv har cyklet en rute eller bare tegnet den på forhånd, så kan du importere den ind i Ayvri. Derefter lægger Ayvri den ind på et 3D-kort, så du kan se, hvordan din cykeltur forløber gennem landskabet.</p>

<p>Det er virkelig genialt, fordi du let kan se, hvilke landskaber du kan forvente at skulle køre igennem. Jeg har selv brugt denne app til cykling på dette site til at illustrere nogle af ruterne.</p>

<div class="responsive-video-container">

  <iframe src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/060ECU0A_0g" frameborder="0" allowfullscreen="" loading="lazy"></iframe>

</div>

<p>Når man genspiller i Ayvri, så havde jeg lidt udfordringer med, at kortet ikke helt gentegende sig hurtigt nok. Det kan man se lidt i videoen, men resultatet er stadig meget fedt.</p>

<p>Ayvri kan du connecte direkt med Strava, men der er ikke nogen app, hvor du kan optage dit trail. Ayvri er stadig ret nye, men mon ikke de går efter at være en seriøs konkurrent til Relive.</p>

<h2 id="3-garmin-connect">3. Garmin Connect</h2>

<p>I Garmin Connect kan du både <a href="/garmin-connect-ruteplanlaegning-alltrails/">planlægge dine cykelruter</a> og din træning. Du kan også tracke, hvilken rute og hvor langt du har kørt.</p>

<figure class="third ">
  
    
      <a href="/assets/images/apps/garmin-1.jpg">
          <img src="/assets/images/apps/garmin-1.jpg" alt="" loading="lazy" />
      </a>
    
  
    
      <a href="/assets/images/apps/garmin-2.jpg">
          <img src="/assets/images/apps/garmin-2.jpg" alt="" loading="lazy" />
      </a>
    
  
    
      <a href="/assets/images/apps/garmin-3.jpg">
          <img src="/assets/images/apps/garmin-3.jpg" alt="" loading="lazy" />
      </a>
    
  
  
    <figcaption>Screenshots fra Garmin Connect
</figcaption>
  
</figure>

<p>Garmin Connect er allerbedst, hvis du bruger det sammen med devices fra Garmin, fx et ur eller en cykelcomputer, og hvis du skal optage dine egne cykelture, så er det nødvendigt med et Garmin device.</p>

<p>Jeg bruger selv Garmin Connect til alt. Jeg har nemlig et Garmin Fenix 6 ur, som jeg bruger til at optage mine cykelture, så jeg kan se, hvor lange de er, og hvilken rute jeg har taget.</p>

<p>Jeg laver rigtig ofte ruten på forhånd, og så bruger jeg uret til at finde vej undervejs. Det er ret genialt.</p>

<h2 id="4-strava">4. Strava</h2>

<p>Strava er en populær platform for cyklister til at dele deres cykelture. Appen bruges mest til cykling og træning, men nogle bruger den også bare til at tracke deres daglige motion.</p>

<p>Jeg bruger ofte Strava til at følge mine ture og også til at finde nye ruter. Appen har en enorm database af ruter, og du kan også følge andre folks ture.</p>

<p>Strava bruges bedst med en telefon, men du kan også tilslutte den til de fleste cykelcomputere og ure.</p>

<p>Strava har en lidt sjov funktion, der hedder “segmenter”. Segmenter er en del af en længere tur. Når du kommer hjem og kigger på din cykeltur i Strava, så kan du sammenligne dine tider op ad bakkerne med andre.</p>

<figure class="third ">
  
    
      <a href="/assets/images/apps/strava-1.jpg">
          <img src="/assets/images/apps/strava-1.jpg" alt="" loading="lazy" />
      </a>
    
  
    
      <a href="/assets/images/apps/strava-2.jpg">
          <img src="/assets/images/apps/strava-2.jpg" alt="" loading="lazy" />
      </a>
    
  
    
      <a href="/assets/images/apps/strava-3.jpg">
          <img src="/assets/images/apps/strava-3.jpg" alt="" loading="lazy" />
      </a>
    
  
  
</figure>

<p>Appen har både en gratis og en premium-version. Jeg bruger selv gratis-versionen, som har rigeligt features til det jeg har brug for.</p>

<p>I premium-versionen får adgang til flere analyser af dine ture, fx puls- og effektdata. Du får også flere filtreringsmuligheder, når du ser på andres ture, og du kan også få “live-segmenter”. Med dette kan du i realtid se, hvordan du klarer dig i forhold til din tidligere bedste tid eller den aktuelle rangliste direkte på din cykelcomputer.</p>

<h2 id="5-bkool---virtuel-træning">5. BKOOL - virtuel træning</h2>

<p>BKOOL er et spil du kan bruge sammen med din <em>hometrainer</em> til cykling. BKOOL er en platform for cykelryttere. BKOOL giver dig mulighed for at linke din <em>hometrainer</em> op til din computer, iPad, iPhone, Apple TV, Android device, så du kan køre med andre cykelryttere i et virtuelt miljø. Du kan både træne i BKOOL og køre løb mod andre i den virtuelle BKOOL-verden.</p>

<p>Ud over at konkurrere mod andre cykelryttere i BKOOL-cykelløb kan du også lægge hele din træning ind i BKOOL. Selvom træningsplanlægning altid bør være individuel, er det nu meget motiverende at vide at træningsprogrammerne i BKOOL er designet af professionelle trænere, men du kan også sagtens lægge din egen træning ind i programmet.</p>

<figure class="third ">
  
    
      <a href="/assets/images/apps/bkool-1.jpg">
          <img src="/assets/images/apps/bkool-1.jpg" alt="" loading="lazy" />
      </a>
    
  
    
      <a href="/assets/images/apps/bkool-2.jpg">
          <img src="/assets/images/apps/bkool-2.jpg" alt="" loading="lazy" />
      </a>
    
  
    
      <a href="/assets/images/apps/bkool-3.jpg">
          <img src="/assets/images/apps/bkool-3.jpg" alt="" loading="lazy" />
      </a>
    
  
  
    <figcaption>Screenshots fra BKOOL
</figcaption>
  
</figure>

<p>Jeg har skrevet en <a href="https://www.motionsplan.dk/bkool-begynderguide/">begynderguide til BKOOL på motionsplan.dk</a>. BKOOL står lidt i skyggen af det meget populære Zwift.</p>

<h2 id="6-zwift---virtuel-cykeltræning">6. Zwift - virtuel cykeltræning</h2>

<p>Zwift er en meget populær app, når du flytter cykeltræningen indendørs. Det er en inspirerende måde at træne på afstand sammen med andre, når vejret og pandemier ikke tillader træning og cykelløb udenfor.</p>

<p>Min motivation for træning på min indendørs cykel har i hvert fald været noget højere de seneste uger efter jeg fik øjnene op for Zwift. Men der er lige nogle ting, du skal vide inden du kan komme i gang med at køre på din hometrainer, mens du følger dig selv og din avatar på skærmen.</p>

<figure class="third ">
  
    
      <a href="/assets/images/apps/zwift-1.jpg">
          <img src="/assets/images/apps/zwift-1.jpg" alt="" loading="lazy" />
      </a>
    
  
    
      <a href="/assets/images/apps/zwift-2.jpg">
          <img src="/assets/images/apps/zwift-2.jpg" alt="" loading="lazy" />
      </a>
    
  
    
      <a href="/assets/images/apps/zwift-3.jpg">
          <img src="/assets/images/apps/zwift-3.jpg" alt="" loading="lazy" />
      </a>
    
  
  
    <figcaption>Screenshots fra Zwift
</figcaption>
  
</figure>

<p>Jeg har skrevet en <a href="https://www.motionsplan.dk/komplet-begynderguide-zwift/">begynderguide til Zwift på motionsplan.dk</a>.</p>

<h2 id="konklusion">Konklusion</h2>

<p>Der findes et hav af forskellige apps, som du kan bruge til cykling. Hvis du har flere forslag, der kan gøre listen endnu mere komplet, så skriv endelig til mig.</p>

<p>Hvis du er på udkig efter mere inspiration til apps, så kunne du måske også være interesseret i <a href="https://www.motionsplan.dk/fitness-apps/">træning og fitness apps</a>.</p>]]></content><author><name>Cykel-ruter.dk</name></author><category term='["Udstyr"]'/><category term="apps"/><summary type="html">Der findes en række forskellige apps til cykling på markedet, som hver især har deres egne unikke funktioner.</summary></entry><entry><title type="html">Cykelbutikker og cykelhandlere online</title><link href="https://www.cykel-ruter.dk/cykelhandlere-og-cykelbutikker/" rel="alternate" type="text/html" title="Cykelbutikker og cykelhandlere online"/><published>2021-07-23T00:00:00+00:00</published><updated>2021-07-23T12:21:26+00:00</updated><id>https://www.cykel-ruter.dk/forhandlere</id><content type="html" xml:base="https://www.cykel-ruter.dk/cykelhandlere-og-cykelbutikker/"><![CDATA[<p>Der findes mange online cykelhandlere. Jeg har her valgt cykelbutikker, der har en webshop med cykelsalg og cykeludstyr, så du kan shoppe online fra hele landet.</p>

<p>Jeg har udvalgt online cykelbutikker i Danmark, England og Tyskland som alle sender til Danmark. Jeg foretrækker selv at handle i Danmark, men du kan ofte finde nogle rigtig gode priser i England og Tyskland. Efter Brexit er det formentlig ikke helt så attraktivt længere at handle i England.</p>

<p>Når du har lavet din <a href="/pakkeliste/">pakkeliste til cykelturen</a>, så har du måske opdaget et par ting, du mangler. Jeg har valgt nogle gode online cykelhandlere ud her, hvor du kan købe det meste cykeludstyr.</p>

<p>Jeg har skrevet en anden guide til at <a href="/cykelkort/">vælge kort over cykelruter i Danmark</a> eller finde <a href="/cykelboeger-bedste-boeger-om-cykling/">gode cykelbøger</a>.</p>

<p>Men lad os dykke ned i listen over online cykelhandlere.</p>

<h2 id="online-cykelhandler-i-danmark">Online cykelhandler i Danmark</h2>

<p>Her kan du finde online cykelhandlere og webshops i Danmark. I disse online cykelbutikker kan du købe din cykel, udstyr til cyklen og reservedele.</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>Webshop</th>
      <th>Fysisk butik</th>
      <th>Værksted</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td><a href="https://www.allbike.dk/" rel="nofollow noopener">Allbike.dk</a></td>
      <td>Messingvej 6, 8940 Randers</td>
      <td>Ja</td>
    </tr>
    <tr>
      <td><a href="https://www.buhlcykler.dk/" rel="nofollow noopener">Buhl Cykler</a></td>
      <td>Frydenslund Allé 1, 8210 Hasle</td>
      <td>Ja</td>
    </tr>
    <tr>
      <td><a href="https://boerkopcykler.dk/" rel="nofollow noopener">Børkop Cykler</a></td>
      <td>Vestergade 17, 7080 Børkop</td>
      <td>Ja</td>
    </tr>
    <tr>
      <td><a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=23616&amp;htmlurl=https://cykelexperten.dk/" rel="sponsored nofollow noopener">Cykelexperten.dk</a></td>
      <td>Slotsherrensvej 103, 2720 Vanløse</td>
      <td>Nej</td>
    </tr>
    <tr>
      <td><a href="https://www.cykelgear.dk/?utm_source=cpc&amp;utm_medium=cykel-ruter.dk" rel="nofollow noopener">Cykelgear</a></td>
      <td>Industrivej 5, 9575 Terndrup</td>
      <td>Ja</td>
    </tr>
    <tr>
      <td><a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=10706&amp;htmlurl=https://www.cykelpartner.dk/" rel="sponsored nofollow noopener">Cykelpartner.dk</a></td>
      <td>Nej</td>
      <td>Nej</td>
    </tr>
    <tr>
      <td><a href="https://www.cykler.dk/" rel="nofollow noopener">Cykler.dk</a></td>
      <td>Cykel-Mads - Storegade 27, 7620 Lemvig</td>
      <td>Ja</td>
    </tr>
    <tr>
      <td><a href="https://www.fribikeshop.dk/" rel="nofollow noopener">Fri Bikeshop</a></td>
      <td> </td>
      <td> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td><a href="https://heino-cykler.dk/" rel="nofollow noopener">Heino Cykler</a></td>
      <td>København, Brøndby og Odense. <a href="https://heino-cykler.dk/pages/kopi-af-kontakt-1">Se butikker</a>.</td>
      <td>Ja</td>
    </tr>
    <tr>
      <td><a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=58062&amp;htmlurl=https://www.pedalatleten.dk/" rel="sponsored nofollow noopener">Pedalatleten</a></td>
      <td> </td>
      <td> </td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<h2 id="cykelbutik-i-tyskland">Cykelbutik i Tyskland</h2>

<p>Her kan du købe en cykel i Tyskland. I en tysk cykel webshop kan du ofte få nogle gode priser. Her er tyske forhandlere af cykler, cykeludstyr og reservedele til cykler. Alle disse onlineforhandlere leverer til Danmark.</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>Webshop</th>
      <th>Fysisk butik</th>
      <th>Værksted</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td><a href="https://www.bike-discount.de/en?currency=9&amp;delivery_country=227" rel="nofollow noopener">Bike Discount</a></td>
      <td> </td>
      <td> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td><a href="https://www.mhw-bike.com/" rel="nofollow noopener">MHW Bike</a></td>
      <td> </td>
      <td> </td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<h2 id="online-cykelbutik-og-cykeludstyr-i-england">Online cykelbutik og cykeludstyr i England</h2>

<p>Inden Brexit kunne man ofte få gode tilbud, når du ville købe en cykel i England. I engelske onlineshops med cykler i listen her kan du finde cykler, cykeludstyr og reservedele. Alle cyklebutikker på listen leverer til Danmark.</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>Webshop</th>
      <th>Fysisk butik</th>
      <th>Værksted</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td><a href="https://www.chainreactioncycles.com/" rel="nofollow noopener">Chain Reaction Cycles</a></td>
      <td> </td>
      <td> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td><a href="https://www.wiggle.co.uk/" rel="nofollow noopener">Wiggle</a></td>
      <td> </td>
      <td> </td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<h2 id="sikkerhed-og-online-cykelsalg">Sikkerhed og online cykelsalg</h2>

<p>Jeg har gode erfaringer med alle webshops her på listen, men når du handler online, så bør du altid lige tjekke butikken omdømme på fx <a href="https://www.trustpilot.dk">Trustpilot.dk</a>, inden du handler. Det er godt at kende andre brugeres erfaringer med den online cykelhandler du har udtænkt dig.</p>

<h2 id="samarbejdspartnere-reklamelinks">Samarbejdspartnere (reklamelinks)</h2>

<p>Hvis du vil støtte cykel-ruter.dk og udviklingen af sitet, så kan du handle ved vores samarbejdspartnere. Jeg får en lille kommision, hvis du handler hos dem, men prisen er den samme for dig.</p>

<figure class="third ">
  
    
      <a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=23616&amp;htmlurl=https://cykelexperten.dk/" title="Cykelexperten.dk">
          <img src="/assets/images/logo/cykeleksperten.png" alt="" loading="lazy" />
      </a>
    
  
    
      <a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=10706&amp;htmlurl=https://www.cykelpartner.dk/" title="Cykelpartner.dk">
          <img src="/assets/images/logo/cykelpartner.png" alt="" loading="lazy" />
      </a>
    
  
    
      <a href="https://www.partner-ads.com/dk/klikbanner.php?partnerid=28187&amp;bannerid=58062&amp;htmlurl=https://www.pedalatleten.dk/" title="Pedalatleten">
          <img src="/assets/images/logo/pedalatleten.png" alt="" loading="lazy" />
      </a>
    
  
  
</figure>]]></content><author><name>Cykel-ruter.dk</name></author><category term='["Udstyr"]'/><category term="cykeludstyr"/><category term="cykelforhandlere"/><summary type="html">10+ gode online cykelbutikker og cykelhandlere, hvor du let kan købe cykeludstyr til gode priser. Webshops i Danmark, Tyskland og England.</summary></entry></feed>